export const quiz = {
  totalQuestions: 347,
  questions: [

    {
      id: 1,
      question: "Sistema afis raggiunge quanti matches per secondo?",
      answers: [
        "1 milione al secondo",
        "10 milioni",
        "Nessuna delle precedenti",
        "100 milioni"
      ],
      correctAnswer: "100 milioni"
    },
    {
      id: 2,
      question: "Com'\u00e8 l'operatore del filtro di gabor per filtraggio delle impronte",
      answers: [
        "Coseno",
        "Esponenziale decrescente",
        "Nessuna delle precedenti",
        "Coseno ed esponenziale decrescente"
      ],
      correctAnswer: "Coseno ed esponenziale decrescente"
    },
    {
      id: 3,
      question: "Come si calcola la distanza di Hamming se hai 2 iridi A e B con maschere mA e mB?",
      answers: [
        "A xor mA/xor",
        "Nessuna delle precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Nessuna delle precedenti"
    },
    {
      id:4,
      question: "Caratteristiche lenti asferiche",
      answers: [
        "Meno costose",
        "Riducono aberrazione sferica",
        "Riducono aberrazione cromatica",
        "Tutte le precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Tutte le precedenti"
    },
     {
      id:5,
      question: "Speech e speaker recognition sono",
      answers: [
        "Due cose uguali fatti con metodi biometrici simili",
        "Due cose diverse con metodi biometrici simili",
        "Due cose diverse fatte con metodi biometrici diversi"
      ],
      correctAnswer: "Due cose diverse fatte con metodi biometrici diversi"
    },
    {
      id:5,
      question: "Cosa fa il max pooling",
      answers: [
        "Riduce dimensionalit\u00e0 delle immagini tra uno strato e l'altro",
        "Nessuna delle precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Riduce dimensionalit\u00e0 delle immagini tra uno strato e l'altro"
    },
    {
      id:7,
      question: "Per cosa potrebbe essere usato un sistema biometrico basato su reti neurali",
      answers: [
        "Soft biometrics per et\u00e0",
        "Qualit\u00e0 dell'iride",
        "Classificazione impronte",
        "Tutte le precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Tutte le precedenti"
    },
    {
      id:8,
      question: "Lenti liquide applicazioni commerciali",
      answers: [
        "Nessuna delle precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Nessuna delle precedenti"
    },
     {
      id:9,
      question: "Lenti macro vanno bene per",
      answers: [
        "Impronta",
        "Palmo",
        "Entrambe le precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Entrambe le precedenti"
    },
     {
      id:10,
      question: "Sistema AFIS",
      answers: [
        "preventive",
        "giudiziarie",
        "nessuna delle precedenti",
        "preventive e giudiziarie"
      ],
      correctAnswer: "preventive e giudiziarie"
    },
     {
      id:11,
      question: "Transfer learning",
      answers: [
        "Rifai allenamento totale",
        "Non serve rifare allenamento",
        "Rifai allenamento parziale"
      ],
      correctAnswer: "Rifai allenamento parziale"
    },
     {
      id:12,
      question: "Iride va bene per sistema di riconoscimento bancario",
      answers: [
        "No perch\u00e9 \u00e8 complicato fare cose",
        "No perch\u00e9 \u00e8 molto costoso",
        "No perch\u00e9 non si pu\u00f2 fare matching veloce con grandi db",
        "Nessuna delle precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Nessuna delle precedenti"
    },
     {
      id:13,
      question: "Riguardo la template selection basata su iride, pu\u00f2/possono essere utile/utili",
      answers: [
        "\u00c8 sempre possibile usare riconoscimento automatico del template",
        "Pu\u00f2 essere usato un riconoscimento manuale del template"
      ],
      correctAnswer: "Pu\u00f2 essere usato un riconoscimento manuale del template"
    },
    {
      id:14,
      question: "Quando fai data collection a livello biometrico rispetto alla privacy utente",
      answers: [
        "Non incide direttamente",
        "Incide sulla privacy"
      ],
      correctAnswer: "Incide sulla privacy"
    },
    {
      id:15,
      question: "AFIS come contrastare aliasing",
      answers: [
        "Con latent fingerprint",
        "Nessuna delle precedenti",
        "Con preventiva registrazione dei cartellini decadattilari"
      ],
      correctAnswer: "Con preventiva registrazione dei cartellini decadattilari"
    },
     {
      id:16,
      question: "HDR serve a migliorare risoluzione",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
   {
    id:17,
      question: "HDR",
      answers: [
        "produce un range di luminanza simile a quello degli umani",
        "informazioni zone chiare/scure",
        "tutte le precedenti"
      ],
      correctAnswer: "tutte le precedenti"
    },
     {
      id:18,
      question: "Con sistema di ML si pu\u00f2 definire una DET",
      answers: [
        "Falso",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
    {
      id:19,
      question: "Hai DET e ROC, puoi dire che",
      answers: [
        "ROC=1-DET"
      ],
      correctAnswer: "ROC=1-DET"
    },
     {
      id:20,
      question: "Se hai il risultato dei matching impostori e genuini, stai facendo",
      answers: [
        "Calcolo probabilit\u00e0",
        "Nessuna delle precedenti",
        "Inferenza statistica"
      ],
      correctAnswer: "Inferenza statistica"
    },
     {
      id:21,
      question: "Se hai un'illuminazione improvvisa che difetto hai su CMS",
      answers: [
        "Spatial aliasing",
        "Jello effect",
        "Temporal aliasing"
      ],
      correctAnswer: "Temporal aliasing"
    },
     {
      id:22,
      question: "Nei sistemi di videosorveglianza HDR",
      answers: [
        "Almeno 10 dB",
        "Almeno 200 dB",
        "Almeno 100 dB"
      ],
      correctAnswer: "Almeno 100 dB"
    },
    {
      id:23,
      question: "Una camera con range dinamico 100 db pu\u00f2 essere usata per",
      answers: [
        "Impronte",
        "Entrambe",
        "Videosorveglianza"
      ],
      correctAnswer: "Videosorveglianza"
    },
     {
      id:24,
      question: "Zoom ottico 10X, sensore 10Mpx e camera 100x100x100 qual \u00e8 il costo per farla",
      answers: [
        "Pi\u00f9 di 200 euro"
      ],
      correctAnswer: "Pi\u00f9 di 200 euro"
    },
     {
      id:25,
      question: "I 10 bit per pixel rispetto agli 8 bit per pixel cosa permette",
      answers: [
        "Distinguere rumore e filtrarlo meglio"
      ],
      correctAnswer: "Distinguere rumore e filtrarlo meglio"
    },
     {
      id:26,
      question: "Per fare videosorveglianza biometrica utilizzi",
      answers: [
        "Almeno 100mm per prendere pi\u00f9 dettagli",
        "Teleobiettivo",
        "Focale normale o leggermente pi\u00f9 lunga della videosorveglianza classica"
      ],
      correctAnswer: "Focale normale o leggermente pi\u00f9 lunga della videosorveglianza classica"
    },
     {
      id:27,
      question: "Se chiudi il diaframma cosa succede",
      answers: [
        "Aumento campo di profondit\u00e0 e devo aumentare tempo di esposizione",
        "Aumento il guadagno della sensibilit\u00e0",
        "Campo di fuoco migliore ma entra meno luce"
      ],
      correctAnswer: "Campo di fuoco migliore ma entra meno luce"
    },
     {
      id:28,
      question: "Con sensore 8 bit per pixel, 3 canali, quanti colori rappresenti",
      answers: [
        "Solo 256",
        "Solo 16,7 milioni"
      ],
      correctAnswer: "Solo 16,7 milioni"
    },
     {
      id:29,
      question: "Se chiudo diaframma cosa succede al palmo",
      answers: [
        "Aumento campo di profondit\u00e0 e devo aumentare tempo di esposizione",
        "Aumento il guadagno della sensibilit\u00e0",
        "Entrambe le precedenti",
        "nessuna delle precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Entrambe le precedenti"
    },
     {
      id:30,
      question: "Reti neurali deep e speech recognition, stanno diventando efficaci",
      answers: [
        "Falso",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:31,
      question: "Quando guardi impronte digitali e arrivi a un punto in cui un pixel \u00e8 0 e gli altri 1 (0=nero,1=bianco)",
      answers: [
        "Biforcazione",
        "Fine riga"
      ],
      correctAnswer: "Fine riga"
    },
    {
      id:32,
      question: "A che livello agisce fingercode",
      answers: [
        "Livello 1"
      ],
      correctAnswer: "Livello 1"
    },
     {
      id:33,
      question: "Grey scale extraction",
      answers: [
        "Boh altro",
        "immagini binarie",
        "Immagini bianco e nero"
      ],
      correctAnswer: "Immagini bianco e nero"
    },
     {
      id:34,
      question: "Identificazione match on card rimane tutto nella card e non esce niente fuori (\u00e8 sbagliata la question, \u00e8 autenticazione!)",
      answers: [
        "Sensore che si piega",
        "Sensore diverso bla bla",
        "Tutte le precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Tutte le precedenti"
    },
     {
      id:35,
      question: "CMC",
      answers: [
        "Applicata per autenticazione",
        "Applicata per identificazione"
      ],
      correctAnswer: "Applicata per identificazione"
    },
     {
      id:36,
      question: "Riconoscere quanti anni ha uno con le reti neurali",
      answers: [
        "Unsupervised",
        "Supervised"
      ],
      correctAnswer: "Supervised"
    },
     {
      id:37,
      question: "Reti neurali che imparano da esempi sono",
      answers: [
        "Deduttive",
        "Induttive"
      ],
      correctAnswer: "Induttive"
    },
     {
      id:38,
      question: "Esistono sistemi multimodali integrati su scala nazionale",
      answers: [
        "Falso",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:39,
      question: "La teoria del rasoio di Occam",
      answers: [
        "\u00c8 una teoria classica che non pu\u00f2 essere applicata in biometria",
        "\u00c8 una teoria che non c'entra un ca",
        "\u00c8 una teoria classica che pu\u00f2 essere applicata ancora in biometria"
      ],
      correctAnswer: "\u00c8 una teoria classica che pu\u00f2 essere applicata ancora in biometria"
    },
    {
      id:40,
      question: "Dispositivo con lenti asferiche",
      answers: [
        "Costa di pi\u00f9",
        "\u00c8 pi\u00f9 economico rispetto a un sistema multi-lente"
      ],
      correctAnswer: "\u00c8 pi\u00f9 economico rispetto a un sistema multi-lente"
    },
    {
      id:41,
      question: "Iride indoor",
      answers: [
        "Brandeggi per guidare utente",
        "Per controllo accesso aeroporto",
        "Entrambe le precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Entrambe le precedenti"
    },
     {
      id:42,
      question: "Cifratura",
      answers: [
        "Tipicamente hardware",
        "Tipicamente trasformazioni",
        "Nessuna delle precedenti",
        "Tipicamente key binding e key qualcosa"
      ],
      correctAnswer: "Tipicamente key binding e key qualcosa"
    },
    {
      id:43,
      question: "In un filtraggio adattativo contestuale una parte del filtro controlla la porzione di immagine in esame e adatta i parametri della maschera in base alla situazione locale",
      answers: [
        "Falso",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:44,
      question: "I filtraggi adattativi sono applicati nelle impronte digitali per esaltare i ridge tenendo conto",
      answers: [
        "Del loro orientamento",
        "Della loro distanza",
        "Nessuna",
        "Tutte le precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Tutte le precedenti"
    },
    {
      id:45,
      question: "I filtraggi adattativi maggiormente applicati per le impronte digitali sono i filtri di Moir\u00e8",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
    {
      id:46,
      question: "Uno dei filtraggi adattativi maggiormente applicati per le impronte digitali sono i filtri di Gabor",
      answers: [
        "Falso",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:47,
      question: "Le feature di ridge counting sono considerate",
      answers: [
        "Livello 2",
        "Livello 3",
        "Di livello 1"
      ],
      correctAnswer: "Di livello 1"
    },
     {
      id:48,
      question: "La scelta di una telecamera con doppio tempo di esposizione \u00e8 utile nei casi di soggetti che si muovono ad alta velocit\u00e0/si muovono e basta (IN MOVIMENTO)",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
     {
      id:49,
      question: "La scelta di una telecamera con doppio tempo di esposizione \u00e8 utile nei casi di pi\u00f9 soggetti FERMI",
      answers: [
        "Falso",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:50,
      question: "Una gamma colore di un sensore per immagini di oltre 100dB \u00e8 utile in applicazioni",
      answers: [
        "Per impronte digitali a contatto",
        "Nessuno dei due casi precedenti",
        "Di videosorveglianza"
      ],
      correctAnswer: "Di videosorveglianza"
    },
     {
      id:51,
      question: "Quali delle affermazioni che seguono sono pi\u00f9 corrette?",
      answers: [
        "Con immagini ottenute ad ampio angolo di visuale \u00e8 pi\u00f9 facile acquisire pi\u00f9 tratti biometrici",
        "Con sensori con maggiore numero di bit per pixel si possono impiegare algoritmi migliori di enhancement e filtraggio",
        "Con sensori con maggiore risoluzione si possono analizzare scale o livelli diversi del tratto",
        "Tutte le precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Tutte le precedenti"
    },
    {
      id:52,
      question: "\u00c8 possibile correggere gli effetti del rolling shutter impiegato nei sistemi CMOS?",
      answers: [
        "In nessun modo, \u00e8 un problema del dispositivo non risolubile",
        "In via algoritmica con riduzione rumore infra-pixel",
        "Nessuna delle precedenti",
        "In via algoritmica mediante stima della velocit\u00e0 e riduzione della distorsione"
      ],
      correctAnswer: "In via algoritmica mediante stima della velocit\u00e0 e riduzione della distorsione"
    },
     {
      id:53,
      question: "Le tecniche di acquisizione delle immagini in campo biometrico riguardano",
      answers: [
        "I tratti fisiologici",
        "I tratti comportamentali",
        "Nessuna delle precedenti",
        "Tratti fisiologici e comportamentali"
      ],
      correctAnswer: "Tratti fisiologici e comportamentali"
    },
     {
      id:54,
      question: "Un dispositivo di conversione analogico-digitale \u00e8 sempre incluso nei sensori per immagini usati in biometria",
      answers: [
        "Falso",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
    {
      id:55,
      question: "\u00c8 possibile selezionare il numero di bit per tono di grigio di un singolo pixel di una immagine di un sensore",
      answers: [
        "Falso, non \u00e8 possibile in nessun tipo di sensore in quanto i dispositivi sono in hardware e quindi non modificabili",
        "Vero, ma solo per i dispositivi pi\u00f9 avanzati"
      ],
      correctAnswer: "Vero, ma solo per i dispositivi pi\u00f9 avanzati"
    },
    {
      id:56,
      question: "Per la biometria del volto e delle mani, il numero di bit/pixel non \u00e8 praticamente influente",
      answers: [
        "Vero, le differenze valutabili dal punto di vista biometrico non dipendono da questo parametro",
        "Falso, un numero maggiore rende possibile l'uso di algoritmi di image processing pi\u00f9 avanzati"
      ],
      correctAnswer: "Falso, un numero maggiore rende possibile l'uso di algoritmi di image processing pi\u00f9 avanzati"
    },
     {
      id:57,
      question: "Sensori CMOS e CCD sono praticamente equivalenti in campo biometrico dal punto di vista della qualit\u00e0 delle immagini",
      answers: [
        "Falso",
        "Falso anche se recenti innovazioni in termini di velocit\u00e0 di trasmissione interna e sensibilit\u00e0 dei sensori stanno riducendo le principali differenze"
      ],
      correctAnswer: "Falso anche se recenti innovazioni in termini di velocit\u00e0 di trasmissione interna e sensibilit\u00e0 dei sensori stanno riducendo le principali differenze"
    },
    {
      id:58,
      question: "Nei sensori CMOS il problema dell'aliasing",
      answers: [
        "Riguarda caratteristiche solo spaziali",
        "Riguarda caratteristiche solo temporali",
        "Nessuna delle precedenti",
        "Riguarda caratteristiche spaziali e temporali"
      ],
      correctAnswer: "Riguarda caratteristiche spaziali e temporali"
    },
     {
      id:59,
      question: "Un filtro di polarizzazione pu\u00f2 aiutare diverse applicazioni biometriche ma riduce notevolmente la banda spettrale passante specialmente nel visibile",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
     {
      id:60,
      question: "\u00c8 possibile impiegare sensori biometrici per immagini dotati di filtro polarizzatore integrato",
      answers: [
        "Falso, deve essere sempre posto al di fuori del sensore",
        "Vero, esistono sensori"
      ],
      correctAnswer: "Vero, esistono sensori"
    },
    {
      id:61,
      question: "La biometria del volto non pu\u00f2 essere realizzata attraverso filtri ottici che permettono l'analisi su bande ottiche diverse",
      answers: [
        "Vero, perch\u00e9 le caratteristiche biometriche del volto si possono apprezzare solo su variazioni di toni di grigio su un solo canale estratto",
        "Falso, analizzando immagini acquisite con bande diverse si possono apprezzare caratteristiche biometriche utili"
      ],
      correctAnswer: "Falso, analizzando immagini acquisite con bande diverse si possono apprezzare caratteristiche biometriche utili"
    },
     {
      id:62,
      question: "L'acquisizione multispettrale si pu\u00f2 applicare con le impronte digitali",
      answers: [
        "Falso, \u00e8 usata tipicamente con volti e in sorveglianza ma non con le impronte",
        "Falso, nel caso delle impronte si pu\u00f2 usare solo un'immagine a un canale proveniente dal sensore per la natura stessa della tecnologia adottata",
        "Vero, in sensori avanzati permette una scansione migliorata rispetto alle tecniche monocromatiche anche in condizioni non ottimali del dito",
        "Vero, in sensori avanzati permette una scansione migliorata rispetto alle tecniche monocromatiche anche in condizioni non ottimali del dito e rilevare dettagli al di sotto della superficie di esso"
      ],
      correctAnswer: "Vero, in sensori avanzati permette una scansione migliorata rispetto alle tecniche monocromatiche anche in condizioni non ottimali del dito e rilevare dettagli al di sotto della superficie di esso"
    },
     {
      id:63,
      question: "I sistemi per il controllo dell'impronta su smart card (match on card) sono ancora prototipati e non presenti sul mercato",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
     {
      id:64,
      question: "Il conteggio delle persone in ambienti indoor pu\u00f2 essere eseguito con sistemi in tecnologia 3D",
      answers: [
        "Ma \u00e8 fortemente dipendente dalle condizioni ambientali quali differenze di illuminazione",
        "Ma \u00e8 fortemente dipendente dalle condizioni del flusso di persone che attraversano l'ambiente controllato",
        "Nessuna delle precedenti",
        "Che riescono a gestire importanti differenze illuminotecniche e flussi particolarmente complessi o intensi di persone"
      ],
      correctAnswer: "Che riescono a gestire importanti differenze illuminotecniche e flussi particolarmente complessi o intensi di persone"
    },
     {
      id:65,
      question: "\u00c8 possibile inserire funzionalit\u00e0 biometriche su sistemi mobili quali droni",
      answers: [
        "Falso perch\u00e9 la capacit\u00e0 dei sistemi ottici non \u00e8 in grado di essere applicata in applicazioni biometriche",
        "Falso perch\u00e9 la capacit\u00e0 computazionale sul drone non \u00e8 adeguata",
        "Falso per il continuo cambiamento del punto di vista dovuto al movimento li rende non impiegabili",
        "Vero tipicamente il riconoscimento dell'impronta per la particolare compattezza del sensore usato",
        "Vero specialmente per la sorveglianza e applicazioni similari"
      ],
      correctAnswer: "Vero specialmente per la sorveglianza e applicazioni similari"
    },
     {
      id:66,
      question: "Le tecniche di protezione della privacy del template degli utenti realizzate mediante feature transformation o sistemi di biocrittazione",
      answers: [
        "Partono mediante una crittazione tradizionale a chiave asimmetrica del template e lavorano nel dominio crittato",
        "Non possono impiegare tecniche tradizionali di crittazione a chiave asimmetrica e quindi non sono impiegabili per motivi di sicurezza",
        "Memorizzano solamente il dato biometrico convertito mediante una funzione di hash",
        "Nessuna delle precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Nessuna delle precedenti"
    },
    {
      id:67,
      question: "Nelle tecniche di protezione della privacy del template mediante elaborazione nel dominio crittato il server conosce l'esito del valore di matching ma non il risultato della comparazione biometrica",
      answers: [
        "Il server non conosce l'esito del valore di matching ma conosce il risultato della comparazione biometrica",
        "Non sono applicabili in campo biometrico per la complessit\u00e0 della funzione di matching richiesta per avere una crittazione sicura",
        "Il server non conosce l'esito del valore di matching e non conosce il risultato della comparazione biometrica"
      ],
      correctAnswer: "Il server non conosce l'esito del valore di matching e non conosce il risultato della comparazione biometrica"
    },
     {
      id:68,
      question: "L'iride \u00e8 un dato che per le sue propriet\u00e0 biometriche",
      answers: [
        "Non \u00e8 applicabile per via della lunghezza del template che lo realizza",
        "Non \u00e8 applicabile per via della presenza dei bit di mascheratura necessari al suo funzionamento",
        "\u00c8 utilizzabile nelle applicazioni di protezione del template basate su biocrittazione"
      ],
      correctAnswer: "\u00c8 utilizzabile nelle applicazioni di protezione del template basate su biocrittazione"
    },
     {
      id:69,
      question: "La protezione della privacy a livello di template nelle applicazioni biometriche",
      answers: [
        "\u00c8 un buon metodo per migliorare la privacy, usabile e fattibile",
        "Pu\u00f2 abbassare l'accuratezza del rispettivo sistema biometrico tradizionale",
        "Non pu\u00f2 essere applicata a tutti i tipi di template biometrico",
        "Tutte le precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Tutte le precedenti"
    },
     {
      id:70,
      question: "La rappresentazione di un pixel di una immagine per la biometria non pu\u00f2 essere a 8 bit (256 liv di grigio) in quanto troppo compatta",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
     {
      id:71,
      question: "Con un sensore di acquisizione a 3 canali x 8bit per pixel",
      answers: [
        "si possono ottenere solo 256 colori (questo \u00e8 di un singolo canale!)",
        "non sono utilizzabili nei sistemi biometrici perch\u00e9 hanno un numero limitato di colori",
        "non sono utilizzabili nei sistemi biometrici perch\u00e9 hanno risoluzione troppo limitata",
        "solo 16,7 milioni di colori"
      ],
      correctAnswer: "solo 16,7 milioni di colori"
    },
     {
      id:72,
      question: "Gli effetti negativi del sistema chiamato rolling shutter nei sistemi CMOS sono",
      answers: [
        "wobble o jello effect",
        "skew",
        "spatial aliasing",
        "temporal aliasing",
        "tutti i precedenti",
        "nessuno dei precedenti"
      ],
      correctAnswer: "tutti i precedenti"
    },
     {
      id:73,
      question: "\u00c8 possibile correggere gli effetti del rolling shutter impiegato nei sistemi CMOS",
      answers: [
        "In nessun modo, \u00e8 un problema del dispositivo non risolubile",
        "In via algoritmica mediante riduzione del rumore intra-pixel",
        "Nessuna delle precedenti",
        "In via algoritmica mediante stima della velocit\u00e0 e riduzione della distorsione"
      ],
      correctAnswer: "In via algoritmica mediante stima della velocit\u00e0 e riduzione della distorsione"
    },
     {
      id:74,
      question: "Chiudere il diaframma di un sistema ottico biometrico",
      answers: [
        "Diminuisce la luce entrante sul sensore",
        "Aumenta il campo di fuoco",
        "Riduce la deformazione sferica dell'immagine",
        "Tutte le precedenti",
        "Nessuna delle precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Tutte le precedenti"
    },
     {
      id:75,
      question: "Lo zoom ottico ottiene la magnificazione dell'immagine mediante l'uso di pi\u00f9 lenti che modificano la lunghezza focale ma mantenendo il fuoco sul sensore",
      answers: [
        "Falso",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
    {
      id:76,
      question: "Se un sistema mobile ha uno zoom 150x ottico + 350x digitale pu\u00f2 essere effettivamente impiegata per scopi biometrici",
      answers: [
        "Solo la magnificazione ottica",
        "Solo la magnificazione digitale",
        "La somma delle precedenti"
      ],
      correctAnswer: "La somma delle precedenti"
    },
     {
      id:77,
      question: "Le lenti asferiche",
      answers: [
        "Sono usate nei dispositivi mobili per la loro compattezza",
        "Sono usate nei dispositivi mobili per la loro migliore distorsione geometrica rispetto alle lenti sferiche",
        "Nessuna delle precedenti",
        "Le due precedenti sono vere"
      ],
      correctAnswer: "Le due precedenti sono vere"
    },
     {
      id:78,
      question: "Per limitare le deformazioni del volto in un sistema biometrico \u00e8 meglio usare una focale da",
      answers: [
        "3,4 mm",
        "10 mm",
        "40mm"
      ],
      correctAnswer: "40mm"
    },
     {
      id:79,
      question: "\u00c8 possibile inserire funzionalit\u00e0 biometriche su sistemi mobili quali droni?",
      answers: [
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Tutte le precedenti",
        "Vero, peso, consumi e caratteristiche di acquisizione del sensore (in termini di risoluzione e frequenza di campionamento) sono adeguati a questi impieghi",
        "Vero, specialmente la videosorveglianza e applicazioni similari"
      ],
      correctAnswer: "Vero, specialmente la videosorveglianza e applicazioni similari"
    },
     {
      id:80,
      question: "Le tecniche EEG (Electroencephalography)",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso",
        "Tutte le precedenti",
        "Nessuna delle precedenti."
      ],
      correctAnswer: "Nessuna delle precedenti."
    },
     {
      id:81,
      question: "Il controllo biometrico di due immagini del volto della stessa persona acquisite a 1 anno di distanza rappresenta un confronto",
      answers: [
        "Fra impostori",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Tutte le precedenti",
        "Fra genuini"
      ],
      correctAnswer: "Fra genuini"
    },
     {
      id:82,
      question: "\u00c8 possibile montare sistemi su sistemi mobili quali droni",
      answers: [
        "Falso",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Tutte le precedenti",
        "Vero, peso, consumi e caratteristiche di acquisizione del sensore (in termini di risoluzione e frequenza di campionamento) sono adeguati a questi impieghi"
      ],
      correctAnswer: "Vero, peso, consumi e caratteristiche di acquisizione del sensore (in termini di risoluzione e frequenza di campionamento) sono adeguati a questi impieghi"
    },
     {
      id:83,
      question: "Nell'ambito delle tecniche di deeplearning applicate in biometria, la data augmentation",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Tutte le precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Tutte le precedenti"
    },
    {
      id:84,
      question: "Nel caso di un matcher biometrico per l'autenticazione creato mediante tecniche di apprendimento automatico ed intelligenza artificiale",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso",
        "Tutte le precedenti",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "\u00c8 possibile calcolare la curva DET"
      ],
      correctAnswer: "\u00c8 possibile calcolare la curva DET"
    },
     {
      id:85,
      question: "Nel caso di sistemi biometrici impieganti sistemi con apprendimento automatico, la creazione delle partizioni di allenamento",
      answers: [
        "Falso",
        "Tutte le precedenti",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Pu\u00f2 creare una delle due situazioni precedenti in base a come sono distribuiti i dati nelle partizioni"
      ],
      correctAnswer: "Pu\u00f2 creare una delle due situazioni precedenti in base a come sono distribuiti i dati nelle partizioni"
    },
    {
      id:86,
      question: "Nell'ambito della valutazione delle performance dei sistemi biometrici la procedura corretta di valutazione degli errori prevede:",
      answers: [
        "Falso",
        "Tutte le precedenti",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Scegliere una o entrambe le opzioni precedenti in base alla disponibilit\u00e0 dei dati o dei modelli e del caso applicativo"
      ],
      correctAnswer: "Scegliere una o entrambe le opzioni precedenti in base alla disponibilit\u00e0 dei dati o dei modelli e del caso applicativo"
    },
    {
      id:87,
      question: "Nell'ambito del machine learning applicato alla biometria, i metodi di riduzione della complessit\u00e0 degli ingressi",
      answers: [
        "Falso",
        "Tutte le precedenti",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Possono essere impiegati"
      ],
      correctAnswer: "Possono essere impiegati"
    },
    {
      id:88,
      question: "La primitiva biometrica di controllo qualit\u00e0 del tratto biometrico \u00e8 considerabile come un sistema di classificazione una volta fissata la soglia di qualit\u00e0 accettabile in ingresso al sistema",
      answers: [
        "Falso",
        "Tutte le precedenti",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:89,
      question: "Il modo di progettare dati e modelli per apprendimento automatico chiamato \u201cRasoio di Occam\u201d",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso",
        "Tutte le precedenti",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "\u00c8 una tecnica classica ed \u00e8 ancora consigliabile la sua applicazione nella progettazione quando sono coinvolte reti neurali"
      ],
      correctAnswer: "\u00c8 una tecnica classica ed \u00e8 ancora consigliabile la sua applicazione nella progettazione quando sono coinvolte reti neurali"
    },
    {
      id:90,
      question: "Le tecniche di Transfer Learning mediante reti neurali in applicazioni biometriche tipicamente",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso",
        "Tutte le precedenti",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Prevedono un allenamento parziale della rete"
      ],
      correctAnswer: "Prevedono un allenamento parziale della rete"
    },
    {
      id:91,
      question: "La scelta della focale in un sistema per il riconoscimento del volto",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso",
        "Tutte le precedenti",
        "Nessuna delle precedenti."
      ],
      correctAnswer: "Nessuna delle precedenti."
    },
    {
      id:92,
      question: "Le reti di tipo deep learning sono efficacemente impiegate nella speech recognition",
      answers: [
        "Falso",
        "Tutte le precedenti",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
    {
      id:93,
      question: "I metodi di imaging di High Dynamic Range sono particolarmente utili",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "In applicazioni di videosorveglianza"
      ],
      correctAnswer: "In applicazioni di videosorveglianza"
    },
    {
      id:94,
      question: "In applicazioni di sorveglianza per ridurre il campo visivo simile a quello umano binoculare",
      answers: [
        "Falso",
        "Tutte le precedenti",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Occorre impiegare un sistema ottico di circa 180 gradi di Field of view"
      ],
      correctAnswer: "Occorre impiegare un sistema ottico di circa 180 gradi di Field of view"
    },
    {
      id:95,
      question: "Un dispositivo di conversione analogico-digitale \u00e8 sempre incluso dei sensori per immagini usati in biometria",
      answers: [
        "Falso",
        "Tutte le precedenti",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
    {
      id:96,
      question: "\u00c8 possibile correggere gli effetti del Rolling Shutter impiegato nei sistemi CMOS",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso",
        "Tutte le precedenti",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "In via algoritmica mediante stima della velocit\u00e0 e riduzione delle distorsioni"
      ],
      correctAnswer: "In via algoritmica mediante stima della velocit\u00e0 e riduzione delle distorsioni"
    },
     {
      id:97,
      question: "Per realizzare caratteristiche di anti-spoofing in un sistema biometrico, un parametro molto importante da considerare nella scelta del sistema \u00e8",
      answers: [
        "La risoluzione massima del sensore",
        "La dimensione massima del database",
        "La frequenza di campionamento del sensore",
        "Il frame rete massimo impiegato in un sistema"
      ],
      correctAnswer: "Il frame rete massimo impiegato in un sistema"
    },
     {
      id:98,
      question: "Nelle applicazioni di sicurezza che controllano oggetti o persone in movimento",
      answers: [
        "Occorre impiegare tempi di esposizione maggiori rispetto al caso con soggetti e oggetti fermi",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Tutte le precedenti",
        "Occorre impiegare tempi di esposizione minori rispetto al caso con soggetti e oggetti fermi"
      ],
      correctAnswer: "Occorre impiegare tempi di esposizione minori rispetto al caso con soggetti e oggetti fermi"
    },
     {
      id:99,
      question: "Un sistema di visione compatto impiegabile in applicazioni biometriche con magnificazione ottica 10x, sensore a 10 Mpixel autofocus, nelle dimensioni minori di 100x100x100mm",
      answers: [
        "\u00c8 irrealizzabile a causa delle dimensioni richieste",
        "La sua magnificazione ottica non \u00e8 sufficiente per applicazioni biometriche",
        "La sua risoluzione non \u00e8 sufficiente per applicazioni biometriche",
        "\u00c8 realizzabile e la sua fascia di prezzo \u00e8 circa 200 euro"
      ],
      correctAnswer: "\u00c8 realizzabile e la sua fascia di prezzo \u00e8 circa 200 euro"
    },
     {
      id:100,
      question: "Con un sensore di acquisizione a 3 canali x 8 bit per pixel",
      answers: [
        "Si possono ottenere 256 colori",
        "Si possono ottenere 512 colori",
        "Si possono ottenere 4096 colori",
        "Si possono ottenere solo 16,7 milioni di colori"
      ],
      correctAnswer: "Si possono ottenere solo 16,7 milioni di colori"
    },
     {
      id:101,
      question: "La rappresentazione di un pixel di un'immagine per la biometria non pu\u00f2 essere a 8 bit (256 livelli di grigio) in quanto troppo compatta",
      answers: [
        "Vero",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Tutte le precedenti",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
     {
      id:102,
      question: "Un sistema di videosorveglianza biometrica",
      answers: [
        "Necessita di una focale notevolmente inferiore rispetto a un normale sistema di videosorveglianza",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Tutte le precedenti",
        "Necessita di una focale uguale o leggermente maggiore di un normale sistema di videosorveglianza"
      ],
      correctAnswer: "Necessita di una focale uguale o leggermente maggiore di un normale sistema di videosorveglianza"
    },
     {
      id:103,
      question: "Un sistema ottico macro \u00e8 tipicamente impiegato in applicazioni",
      answers: [
        "Di videosorveglianza",
        "Di stampa 3D",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Entrambe le precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Entrambe le precedenti"
    },
    {
      id:104,
      question: "\u00c8 possibile selezionare il numero di bit per il tono di grigio di un singolo pixel di un'immagine di un sensore",
      answers: [
        "Falso",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Tutte le precedenti",
        "Vero, ma solo per i dispositivi pi\u00f9 avanzati"
      ],
      correctAnswer: "Vero, ma solo per i dispositivi pi\u00f9 avanzati"
    },
    {
      id:105,
      question: "Una gamma colore di un sensore per immagini di oltre 100 dB \u00e8 utile in applicazioni",
      answers: [
        "Di videosorveglianza",
        "Di stampa 3D",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "In medicina per l'imaging biomedico"
      ],
      correctAnswer: "In medicina per l'imaging biomedico"
    },
    {
      id:106,
      question: "Il sistema AFIS italiano realizza le funzioni di identificazione",
      answers: [
        "Solo giudiziaria",
        "Solo preventiva",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Preventiva e giudiziaria"
      ],
      correctAnswer: "Preventiva e giudiziaria"
    },
     {
      id:107,
      question: "Un sistema AFIS nazionale tipicamente contiene immagini iridee",
      answers: [
        "Vero",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Tutte le precedenti",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
     {
      id:108,
      question: "Una convoluzione fra l'immagine I() e il kernel k() utile a realizzare un filtraggio della immagine viene rappresentata come",
      answers: [
        "O(x,y) = I(x,y) + k(x,y)",
        "O(x,y) = I(x,y) / k(x,y)",
        "O(x,y) = I(x,y) - k(x,y)",
        "O(x,y) = I(x,y) * k(x,y)"
      ],
      correctAnswer: "O(x,y) = I(x,y) * k(x,y)"
    },
     {
      id:109,
      question: "La tecnica per l'estrazione di feature per le impronte digitali chiamata Fingercoding \u00e8 una tecnica",
      answers: [
        "Di livello 2",
        "Di livello 3",
        "Di livello 4",
        "Di livello 1"
      ],
      correctAnswer: "Di livello 1"
    },
     {
      id:110,
      question: "Se nell'intorno di un punto di esame di un'immagine binarizzata e scheletrizzata (con creste in nero) di una impronta digitale composto da 8 pixel si ha 1 pixel a zero e tutti gli altri a 1 \u00e8 maggiormente probabile che ci si trovi in corrispondenza di",
      answers: [
        "Un punto di minima curvatura",
        "Un punto di biforcazione",
        "Un punto di fine cresta",
        "Un fine riga"
      ],
      correctAnswer: "Un fine riga"
    },
     {
      id:111,
      question: "Esistono sistemi integrati biometrici multimodali su scala nazionale",
      answers: [
        "Falso",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Tutte le precedenti",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
    {
      id:112,
      question: "In un filtraggio adattivo contestuale, una parte del filtro stima parametri locali da porzioni dell'immagine in esame e adatta i parametri della maschera in base ai parametri stimati",
      answers: [
        "Falso",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Tutte le precedenti",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:113,
      question: "\u00c8 possibile eseguire un riconoscimento tramite l'iride anche da immagini nel visibile se",
      answers: [
        "L'iride \u00e8 sufficientemente scura da presentare caratteristiche biometriche",
        "L'iride \u00e8 cos\u00ec chiara da non presentare caratteristiche biometriche",
        "L'iride non presenta differenze di colore",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "L'iride non \u00e8 cos\u00ec scura da non presentare nessuna caratteristica biometrica"
      ],
      correctAnswer: "L'iride non \u00e8 cos\u00ec scura da non presentare nessuna caratteristica biometrica"
    },
    {
      id:114,
      question: "Un sistema AFIS moderno riesce a raggiungere",
      answers: [
        "10 milioni di comparazioni di impronte al secondo",
        "1 milione di comparazioni di impronte al secondo",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "100 milioni di comparazioni di impronte al secondo"
      ],
      correctAnswer: "100 milioni di comparazioni di impronte al secondo"
    },
     {
      id:115,
      question: "Completare la seguente frase. Il conteggio delle persone in ambienti indoor pu\u00f2 essere eseguito con sistemi in tecnologia 3D",
      answers: [
        "Che operano solo in condizioni di luce ideali",
        "Con un'accuratezza limitata alle condizioni di illuminazione",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Che riescono a gestire sia importanti differenze illuminotecniche e flussi particolarmente complessi o intensi di persone"
      ],
      correctAnswer: "Che riescono a gestire sia importanti differenze illuminotecniche e flussi particolarmente complessi o intensi di persone"
    },
     {
      id:116,
      question: "I sistemi Match on Card per l'impronta includono interessanti caratteristiche fra le quali",
      answers: [
        "La memorizzazione del template direttamente sulla smart card",
        "La comparazione del template direttamente sulla smart card",
        "La possibilit\u00e0 di effettuare il matching senza connessione a un database centrale",
        "Tutte le precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Tutte le precedenti"
    },
     {
      id:117,
      question: "Completare la seguente frase. I sistemi per il riconoscimento dell'iride in ambienti indoor",
      answers: [
        "Richiedono condizioni di illuminazione particolarmente intense",
        "Operano solo in condizioni di luce ideali",
        "Richiedono illuminazione infrarossa",
        "Tutte le precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Tutte le precedenti"
    },
     {
      id:118,
      question: "Quali tecniche avanzate per il miglioramento delle prestazioni di sistemi biometrici possono essere efficacemente utilizzate in applicazioni biometriche",
      answers: [
        "L'apprendimento automatico (machine learning)",
        "La fusione multimodale",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Entrambe"
      ],
      correctAnswer: "Entrambe"
    },
     {
      id:119,
      question: "Negli approcci deeplearning applicati alla biometria basati sulle immagini tipicamente",
      answers: [
        "La feature extraction \u00e8 un passo separato dalla fase di addestramento della rete",
        "La fase di feature extraction \u00e8 totalmente manuale",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "La fase di feature extraction non viene effettuata, \u00e8 compresa nella rete"
      ],
      correctAnswer: "La fase di feature extraction non viene effettuata, \u00e8 compresa nella rete"
    },
     {
      id:120,
      question: "La primitiva biometrica di Fingerprint Indexing \u00e8 considerabile come un sistema di classificazione",
      answers: [
        "Falso",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Tutte le precedenti",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:121,
      question: "Per effettuare template selection nelle applicazioni per l'iride pu\u00f2/possono essere utili",
      answers: [
        "Richiede l'intervento esclusivo di un esperto",
        "Si basa solo su criteri automatici",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Pu\u00f2 essere effettuata anche in modo manuale"
      ],
      correctAnswer: "Pu\u00f2 essere effettuata anche in modo manuale"
    },
    {
      id:122,
      question: "Considerando la curva di Decision Error Tradeoff e la curva Receiver Operating Characteristic si pu\u00f2 affermare",
      answers: [
        "Sono sempre discordanti",
        "Forniscono informazioni esclusive l'una dell'altra",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Sono equivalenti dal punto di vista delle informazioni utilizzabili per il sistema biometrico"
      ],
      correctAnswer: "Sono equivalenti dal punto di vista delle informazioni utilizzabili per il sistema biometrico"
    },
     {
      id:123,
      question: "Nella maggioranza delle applicazioni biometriche risolte mediante metodi di apprendimento automatico",
      answers: [
        "Si applicano tecniche non supervisionate",
        "Si basano solo su dati storici",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Si applicano tecniche supervisionate"
      ],
      correctAnswer: "Si applicano tecniche supervisionate"
    },
     {
      id:124,
      question: "Nell'ambito dei modelli di deeplearning usati in biometria, il modulo di Max Pooling",
      answers: [
        "Aumenta la dimensione delle immagini da elaborare negli strati intermedi di un modello CNN",
        "Non ha alcun effetto sulla dimensione delle immagini",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Aiuta a ridurre la dimensione delle immagini da elaborare negli strati intermedi di un modello CNN"
      ],
      correctAnswer: "Aiuta a ridurre la dimensione delle immagini da elaborare negli strati intermedi di un modello CNN"
    },
     {
      id:125,
      question: "In un modello di deeplearning CNN usato in applicazioni biometriche \u00e8 tipico che negli strati finali si crei, dalle uscite dello strato precedente un unico vettore da elaborare negli ultimi strati della rete",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso",
        "Tutte le precedenti",
        "Nessuna delle precedenti."
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
     {
      id:126,
      question: "Nell'ambito dei modelli di deeplearning usati in biometria, quali dei seguenti modulo possono annullare il gradiente nella funzione di ottimizzazione dei pesi e quindi produrre una semplificazione dell'apprendimento?",
      answers: [
        "Un Sigmoid",
        "Un Tanh",
        "Un Softmax",
        "Un Rectified Linear Unit"
      ],
      correctAnswer: "Un Rectified Linear Unit"
    },
     {
      id:127,
      question: "Le lenti asferiche rappresentano una soluzione interessante per le ottiche adottate nei sistemi biometrici e",
      answers: [
        "Offrono un migliore controllo delle aberrazioni ottiche",
        "Possono essere prodotte a costi inferiori rispetto alle lenti sferiche",
        "Sono sempre pi\u00f9 pesanti rispetto alle lenti sferiche",
        "Tutte le precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Tutte le precedenti"
    },
     {
      id:128,
      question: "La presenza di vibrazioni in un'applicazione biometrica",
      answers: [
        "Non influisce sulla scelta del sensore",
        "Richiede sensori speciali",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Pu\u00f2 indirizzare la scelta fra sensori CCD e CMOS"
      ],
      correctAnswer: "Pu\u00f2 indirizzare la scelta fra sensori CCD e CMOS"
    },
     {
      id:129,
      question: "La definizione \u201csistema di lenti multiple nel quale la lunghezza focale pu\u00f2 variare\u201d, a quale sistema di riferisce?",
      answers: [
        "Sistema fisso",
        "Sistema grandangolare",
        "Sistema macro",
        "Sistema zoom"
      ],
      correctAnswer: "Sistema zoom"
    },
    {
      id:130,
      question: "I sensori CMOS e CCD sono praticamente equivalenti in campo biometrico dal punto di vista della qualit\u00e0 delle immagini",
      answers: [
        "Vero",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Tutte le precedenti",
        "Falso, anche se recenti innovazioni in termini di velocit\u00e0 di trasmissione interna e sensibilit\u00e0 dei sensori stanno riducendo le principali differenze"
      ],
      correctAnswer: "Falso, anche se recenti innovazioni in termini di velocit\u00e0 di trasmissione interna e sensibilit\u00e0 dei sensori stanno riducendo le principali differenze"
    },
     {
      id:131,
      question: "Un sistema per il riconoscimento dell'iride",
      answers: [
        "Necessita di un sistema autofocus lento ma preciso",
        "Non richiede un sistema autofocus",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Necessita di un sistema autofocus molto efficiente e veloce"
      ],
      correctAnswer: "Necessita di un sistema autofocus molto efficiente e veloce"
    },
    {
      id:132,
      question: "Quale di queste applicazioni di sicurezza necessita del pi\u00f9 alto frame rate nel sistema di visione?",
      answers: [
        "Riconoscimento facciale",
        "Monitoraggio di un parcheggio",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Lettura delle targhe in videosorveglianza"
      ],
      correctAnswer: "Lettura delle targhe in videosorveglianza"
    },
    {
      id:133,
      question: "Con un sistema ottico ad 1 lente \u00e8 possibile",
      answers: [
        "Ottenere magnificazione ma non mettere a fuoco",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Entrambe le precedenti",
        "Mettere a fuoco ma non ottenere magnificazione"
      ],
      correctAnswer: "Mettere a fuoco ma non ottenere magnificazione"
    },
     {
      id:134,
      question: "Quali delle affermazioni che seguono \u00e8 la pi\u00f9 corretta",
      answers: [
        "Almeno una delle precedenti",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Solo la prima \u00e8 corretta",
        "Tutte le precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Tutte le precedenti"
    },
    {
      id:135,
      question: "Nel calcolo della distanza di matching fra due iriscode A e B usando le relative maschere MA e MB, si ha",
      answers: [
        "La somma diretta dei due iriscode",
        "La sottrazione diretta dei due iriscode",
        "La moltiplicazione diretta dei due iriscode",
        "Nessuna delle precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Nessuna delle precedenti"
    },
    {
      id:136,
      question: "Le feature biometriche estratte dalla voce per fare identificazione sono estratte tipicamente esaminando l'energia del segnale in particolari bande dello spettro sonoro",
      answers: [
        "Falso",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Tutte le precedenti",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
    {
      id:137,
      question: "Il sistema AFIS italiano contiene impronte di circa 750.000 persone schedate ed esclusivamente da scene del crimine",
      answers: [
        "Vero",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Tutte le precedenti",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
    {
      id:138,
      question: "I filtraggi adattivi maggiormente applicati per le impronte digitali sono i filtri di Moir\u00e9",
      answers: [
        "Vero",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Tutte le precedenti",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
    {
      id:139,
      question: "Il riconoscimento tramite l'iride produrre seri problemi di privacy per via della elevata accuratezza e la velocit\u00e0 con il quale pu\u00f2 essere eseguito il matching fra due template",
      answers: [
        "Falso",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Tutte le precedenti",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:140,
      question: "La tecnologia di riconoscimento biometrico basata sull'iride",
      answers: [
        "\u00c8 attualmente la meno utilizzata in campo biometrico",
        "Si basa solo su dati fisiologici",
        "Tutte le precedenti",
        "Nessuna delle precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Nessuna delle precedenti"
    },
    {
      id:141,
      question: "La tecnica di Direct Gray Extraction si applica",
      answers: [
        "Solo alle impronte digitali a colori",
        "Solo alle impronte digitali in bianco e nero",
        "A tutte le biometrie tranne le impronte digitali",
        "Alle impronte digitali in toni di grigio per trovare le minutie"
      ],
      correctAnswer: "Alle impronte digitali in toni di grigio per trovare le minutie"
    },
     {
      id:142,
      question: "Alimentare la profondit\u00e0 di campo di fuoco di un sistema critico per la detezione della impronta a contatto mediante la chiusura del diaframma",
      answers: [
        "Aumentare la profondit\u00e0 di campo \u00e8 irrilevante in questo contesto",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Solo la prima \u00e8 corretta",
        "Entrambe le precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Entrambe le precedenti"
    },
     {
      id:143,
      question: "\u00c8 possibile creare un sistema biometrico per l'iride completo di tutte le parti ottiche miniaturizzato in pochi millimetri",
      answers: [
        "Falso",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Tutte le precedenti",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:144,
      question: "La funzione di \u201chigh dynamic range\u201d in un sistema di visione serve per aumentare via software la risoluzione del sensore stesso",
      answers: [
        "Vero",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Solo la prima \u00e8 corretta",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
     {
      id:145,
      question: "La biometria del volto non pu\u00f2 essere realizzata attraverso filtri ottici che permettono analisi su bande ottiche diverse",
      answers: [
        "Vero",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Solo la prima \u00e8 corretta",
        "Falso, analizzando immagini acquisite con ottiche diverse si possono apprezzare caratteristiche biometriche utili"
      ],
      correctAnswer: "Falso, analizzando immagini acquisite con ottiche diverse si possono apprezzare caratteristiche biometriche utili"
    },
     {
      id:146,
      question: "Il valore della focale della lente principale di un sistema biometrico",
      answers: [
        "Non ha rilevanza ai fini biometrici",
        "Dipende dalla risoluzione del sensore",
        "Tutte le precedenti",
        "Si misura"
      ],
      correctAnswer: "Si misura"
    },
     {
      id:147,
      question: "I sistemi pi\u00f9 moderni basati su tecnologie ottiche per il palmo riescono a funzionare",
      answers: [
        "Solo in ambienti controllati",
        "Solo con luce ambientale intensa",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Anche con luce ambiente molto bassa"
      ],
      correctAnswer: "Anche con luce ambiente molto bassa"
    },
     {
      id:148,
      question: "Se un sistema ottico per la biometria contiene una magnificazione ottica ed una digitale, quale \u00e8 meglio preferire?",
      answers: [
        "Digitale",
        "Entrambe sono equivalenti",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Ottica"
      ],
      correctAnswer: "Ottica"
    },
     {
      id:149,
      question: "Differenza di luce improvvisa nella scena acquisita possono provocare problemi di acquisizione nei sensori CMOS temporal aliasing",
      answers: [
        "Falso",
        "Nessuna delle precedenti.",
        "Solo la prima \u00e8 corretta",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:150,
      question: "Il flusso ottico nei sistemi biometrici",
      answers: [
        "\u00c8 irrilevante in applicazioni biometriche",
        "Rappresenta la velocit\u00e0 di acquisizione delle immagini",
        "Solo la prima e l'ultima sono corrette",
        "Viene impiegato per analizzare i movimenti degli oggetti e di regioni delle immagini"
      ],
      correctAnswer: "Viene impiegato per analizzare i movimenti degli oggetti e di regioni delle immagini"
    },
     {
      id:151,
      question: "La valutazione della stima dell'errore del sistema biometrico a partire da valori ottenuti di matching tra immagini di impostori e genuini",
      answers: [
        "\u00c8 un processo completamente deterministico",
        "Richiede l'analisi dei soli impostori",
        "Non \u00e8 necessaria ai fini della valutazione del sistema",
        "Rappresenta una approssimazione di inferenza statistica"
      ],
      correctAnswer: "Rappresenta una approssimazione di inferenza statistica"
    },
     {
      id:152,
      question: "Le soluzioni di protezione della privacy degli utenti mediante crittosistemi biometrici sono",
      answers: [
        "Basate esclusivamente su metodi fisici di isolamento",
        "Raramente implementate in applicazioni reali",
        "Non necessarie in sistemi biometrici",
        "Tipicamente realizzate su key binding o key generator"
      ],
      correctAnswer: "Tipicamente realizzate su key binding o key generator"
    },
     {
      id:153,
      question: "La detezione automatica delle micro-espressioni",
      answers: [
        "Richiede l'analisi di immagini ad altissima risoluzione",
        "\u00c8 impossibile da realizzare",
        "Rappresenta una tecnica consolidata in psicologia forense",
        "Nessuna delle precedenti"
      ],
      correctAnswer: "Nessuna delle precedenti"
    },
    {
      id:154,
      question: "Avendo un insieme di M*N immagini di volti composto da M=2 immagini dello stesso individuo e N=100 individui, quale \u00e8 il numero di comparazioni di impostori che \u00e8 possibile realizzare?",
      answers: [
        "Non \u00e8 possibile realizzare comparazioni di impostori",
        "2*100",
        "100",
        "4*100",
        "4*(100*100 - 100)"
      ],
      correctAnswer: "4*(100*100 - 100)"
    },
     {
      id:155,
      question: "Per una maggiore nitidezza dei ridge di palmi ed impronte senza contatto \u00e8 meglio usare una illuminazione:",
      answers: [
        "Ultravioletta",
        "Infrarossa",
        "Verde"
      ],
      correctAnswer: "Verde"
    },
     {
      id:156,
      question: "Tenendo conto della definizione impiegata nel documento 'Best Practices in Testing and Reporting Performance of Biometric Devices' esaminato a lezione, quale \u00e8 la sequenza pi\u00f9 corretta di esecuzione delle strategie di valutazione?",
      answers: [
        "Operational --> Technology --> Scenario",
        "Technology --> Operational --> Scenario",
        "Scenario --> Operational --> Technology",
        "Technology --> Scenario --> Operational"
      ],
      correctAnswer: "Technology --> Scenario --> Operational"
    },
     {
      id:157,
      question: "Avendo un insieme di M*N immagini di volti composto da M=2 immagini dello stesso individuo e N=100 individui, quale \u00e8 il numero di comparazioni di genuini che \u00e8 possibile realizzare?",
      answers: [
        "2*2",
        "2",
        "Non \u00e8 possibile realizzare comparazioni di genuini",
        "200",
        "100"
      ],
      correctAnswer: "100"
    },
     {
      id:158,
      question: "Fra gli approcci per il singolo frame di un attacco deepfake, quali di queste tecniche possono essere impiegate:",
      answers: [
        "Sfondo o contesto sfuocato o non verosimile",
        "Nessuna delle altre opzioni, infatti non \u00e8 possibile realizzare la detezione di un deepfake da un singolo frame",
        "Transizione di colore sulle interfacce",
        "Analisi degli accessori e presenza di eventuali artefatti",
        "Tutte le altre opzioni (tranne 'Nessuna delle altre opzioni')"
      ],
      correctAnswer: "Tutte le altre opzioni (tranne 'Nessuna delle altre opzioni')"
    },
     {
      id:159,
      question: "Si considerino questi due esempi di tecniche di difesa contro i deepfake: \n- Valutazione del flusso ottico del movimento delle labbra tra due fotogrammi nei quali \u00e8 stato richiesto all'utente di parlare \n- Pronunciare una sequenza di numeri dati e casuali durante il video di riconoscimento\nEsse rappresentano:",
      answers: [
        "Tutte le altre opzioni (tranne 'Nessuna delle altre opzioni')",
        "Applicazione della gestalt tipicamente umana ma realizzata in questo caso con tecniche di intelligenza artificiale",
        "Nessuna delle precedenti opzioni",
        "Esempi di tecniche di pletismografia senza contatto",
        "Esempi di tecniche applicate di challenge-response"
      ],
      correctAnswer: "Esempi di tecniche applicate di challenge-response"
    },
     {
      id:160,
      question: "Cosa sono i bins?",
      answers: [
        "Sono delle partizioni in cui viene diviso il database.",
        "Sono delle partizioni in cui viene ingrandito il database"
      ],
      correctAnswer: "Sono delle partizioni in cui viene diviso il database."
    },
    {
      id:161,
      question: "Un sistema basato su 2 impronte con arch e loop, quanti bins avremo?",
      answers: [
        "4 che sono: BIN1: individui con SX arch SX loop, BIN2: individui con DX arch DX loop, BIN3: individui con SX loop SX arch, BIN4: individui con DX loop DX loop",
        "4 che sono: BIN1: individui con DX arch SX loop, BIN2: individui con DX arch SX loop, BIN3: individui con DX loop SX arch, BIN4: individui con DX loop SX loop"
      ],
      correctAnswer: "4 che sono: BIN1: individui con DX arch SX loop, BIN2: individui con DX arch SX loop, BIN3: individui con DX loop SX arch, BIN4: individui con DX loop SX loop"
    },
     {
      id:162,
      question: "Cosa \u00e8 il binning error?",
      answers: [
        "Quando vengono cercati i tratti biometrici nel bin sbagliato, e cos\u00ec non vengono trovati.",
        "Quando vengono registrati male i cartellini"
      ],
      correctAnswer: "Quando vengono cercati i tratti biometrici nel bin sbagliato, e cos\u00ec non vengono trovati."
    },
     {
      id:163,
      question: "Avere N bin Porta ad avere un Pentration rate di N/100?",
      answers: [
        "Falso",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
    {
      id:164,
      question: "Come digitalizza le foto l\u2019FBI?",
      answers: [
        "Con 500 DPI per 8 bit.",
        "Con 100 DPI"
      ],
      correctAnswer: "Con 500 DPI per 8 bit."
    },
     {
      id:165,
      question: "A livello I delle impronte digitale cosa si pu\u00f2 osservare?",
      answers: [
        "Il flusso delle linee(arch,loop,whorl),punti singolari (core,delta),forma impronta, orientamento,frequenza delle righe dell\u2019immagine.",
        "Il flusso delle linee(arch,loop,whorl) e la forma impronta"
      ],
      correctAnswer: "Il flusso delle linee(arch,loop,whorl),punti singolari (core,delta),forma impronta, orientamento,frequenza delle righe dell\u2019immagine."
    },
     {
      id:166,
      question: "A livello II delle impronte digitale cosa si pu\u00f2 osservare?",
      answers: [
        "Minutiae, biforcazioni,ridge,etc , fino a 150 mniatue."
      ],
      correctAnswer: "Minutiae, biforcazioni,ridge,etc , fino a 150 mniatue."
    },
     {
      id:167,
      question: "A livello III delle impronte digitale cosa si pu\u00f2 osservare?",
      answers: [
        "Intra-creste (pori sudorazione) e inter-creste(incipient ridges)"
      ],
      correctAnswer: "Intra-creste (pori sudorazione) e inter-creste(incipient ridges)"
    },
     {
      id:168,
      question: "Quanti DPI occorrono per vedere le caratteristiche del livello III?",
      answers: [
        "1000 DPI."
      ],
      correctAnswer: "1000 DPI."
    },
    {
      id:169,
      question: "Quali sono i passaggi per l\u2019estrazione delle feature?",
      answers: [
        "Filtraggio iniziale, manipolazione delle immagini, estrazione delle feature, codifica."
      ],
      correctAnswer: "Filtraggio iniziale, manipolazione delle immagini, estrazione delle feature, codifica."
    },
    {
      id:170,
      question: "Cosa \u00e8 il ridge count?",
      answers: [
        "\u00c8 una misura dei ridge che attraversano una linea immaginaria passante tra due miniatue."
      ],
      correctAnswer: "\u00c8 una misura dei ridge che attraversano una linea immaginaria passante tra due miniatue."
    },
     {
      id:171,
      question: "Di quale livello \u00e8 considerata la ridge counting?",
      answers: [
        "Livello I",
        "Livello II",
        "Livello III"
      ],
      correctAnswer: "Livello I"
    },
     {
      id:172,
      question: "Cosa \u00e8 la ridge frequency?",
      answers: [
        "L\u2019inverso della distanza media tra 2 picchi consecutivi",
        "La distanza media tra 2 picchi consecutivi"
      ],
      correctAnswer: "L\u2019inverso della distanza media tra 2 picchi consecutivi"
    },
     {
      id:173,
      question: "Quanti DPI servono per acquisire le impronte digitali con AFIS",
      answers: [
        "500 DPI",
        "1000 DPI"
      ],
      correctAnswer: "500 DPI"
    },
    {
      id:174,
      question: "Quale \u00e8 la migliore luce per acquisire l\u2019iride?",
      answers: [
        "Luce IR",
        "Luce not IR"
      ],
      correctAnswer: "Luce IR"
    },
     {
      id:175,
      question: "Per catturare i dettagli dell\u2019iride, con quanti pixel il sistema deve poterlo acquisire?",
      answers: [
        "Almeno 70 pixel",
        "Almeno 35 pixel"
      ],
      correctAnswer: "Almeno 70 pixel"
    },
     {
      id:176,
      question: "Quali sensori si usano per acquisire l\u2019iride?",
      answers: [
        "CDC monocromatici",
        "CCD monocromatici"
      ],
      correctAnswer: "CCD monocromatici"
    },
     {
      id:177,
      question: "Quale \u00e8 la banda di illuminazione migliore per l\u2019iride?",
      answers: [
        "70-80mm",
        "700-900 mm"
      ],
      correctAnswer: "700-900 mm"
    },
     {
      id:178,
      question: "Che tipo di telecamere si usano per l\u2019iride?",
      answers: [
        "Telecamere con ottiche variabili"
      ],
      correctAnswer: "Telecamere con ottiche variabili"
    },
     {
      id:179,
      question: "Quanti colori pu\u00f2 riconoscere l\u2019occhio umano?",
      answers: [
        "10 milioni di colori"
      ],
      correctAnswer: "10 milioni di colori"
    },
     {
      id:180,
      question: "Gli algoritmi di enhancement (aumento), esaltano le differenze di rumore?",
      answers: [
        "Vero, aumentano il rumore sull\u2019immagine (di solito si passa da 8 bit a 10 bit)",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero, aumentano il rumore sull\u2019immagine (di solito si passa da 8 bit a 10 bit)"
    },
    {
      id:181,
      question: "Con 8 bit/ grigio quali tratti posso catturare?",
      answers: [
        "Tratti pi\u00f9 macroscopici, perch\u00e9 si ha una minore risoluzione",
        "Tratti pi\u00f9 macroscopici ma omogenei perch\u00e9 ho meno colori"
      ],
      correctAnswer: "Tratti pi\u00f9 macroscopici, perch\u00e9 si ha una minore risoluzione"
    },
     {
      id:182,
      question: "Quanti bit occorrrono per avere una vein pattern?",
      answers: [
        "10 bit"
      ],
      correctAnswer: "10 bit"
    },
     {
      id:183,
      question: "Il sensore CCD, Charge-Coupled Device, (dispositivo di carica accoppiata), che tipo di funzionamento hanno?",
      answers: [
        "Ha funzionamento simile ad un fotodiodo. La carica elettrica generata sul sensore dai fotoni viene trasferita alla circuiteria tramite pochi nodi di uscita in analogico"
      ],
      correctAnswer: "Ha funzionamento simile ad un fotodiodo. La carica elettrica generata sul sensore dai fotoni viene trasferita alla circuiteria tramite pochi nodi di uscita in analogico"
    },
     {
      id:184,
      question: "Come funziona un sensore CMOS, Complementary Metal-Oxide Semiconductor (Semiconduttore complementare ossido di metallo)?",
      answers: [
        "Ogni singolo fotodiodo \u00e8 accoppiato ad un convertitore, riduttore di rumore, e circuiti di digitalizzazione. Il sistema del CMOS permette di gestire meglio Il singolo pixel e produce un rumore pi\u00f9 localizzato (filtrabile meglio). Il trend dei CMOS \u00e8 in costante ascesa. A causa dello scarso fattore di riempimento di CMOS, la fotosensibilit\u00e0 dei sensori CMOS \u00e8 scarsa in condizioni di scarsa illuminazione."
      ],
      correctAnswer: "Ogni singolo fotodiodo \u00e8 accoppiato ad un convertitore, riduttore di rumore, e circuiti di digitalizzazione. Il sistema del CMOS permette di gestire meglio Il singolo pixel e produce un rumore pi\u00f9 localizzato (filtrabile meglio). Il trend dei CMOS \u00e8 in costante ascesa. A causa dello scarso fattore di riempimento di CMOS, la fotosensibilit\u00e0 dei sensori CMOS \u00e8 scarsa in condizioni di scarsa illuminazione."
    },
     {
      id:185,
      question: "Cosa servono le microlenti sopra il fotodettetore?",
      answers: [
        "Per aumentare la luce in ingresso."
      ],
      correctAnswer: "Per aumentare la luce in ingresso."
    },
     {
      id:186,
      question: "In quale sensore avviene il rolling shutter?",
      answers: [
        "CMOS"
      ],
      correctAnswer: "CMOS"
    },
     {
      id:187,
      question: "In cosa consiste il rolling shutter?",
      answers: [
        "La esposizione avviene non simultaneamente ma riga dopo riga"
      ],
      correctAnswer: "La esposizione avviene non simultaneamente ma riga dopo riga"
    },
     {
      id:188,
      question: "In cosa consiste il Wobble (jello effect)?",
      answers: [
        "Si muove il sistema, quindi di conseguenza l\u2019immagine, dando senzazione di movimento simile alla gelatina."
      ],
      correctAnswer: "Si muove il sistema, quindi di conseguenza l\u2019immagine, dando senzazione di movimento simile alla gelatina."
    },
     {
      id:189,
      question: "Quando appare il il Wobble (jello effect)?",
      answers: [
        "Appare quando la camera vibra (temporal aliasing)"
      ],
      correctAnswer: "Appare quando la camera vibra (temporal aliasing)"
    },
     {
      id:190,
      question: "Cosa \u00e8 la skew?",
      answers: [
        "La \u201cstorta\u201d, l'immagine si piega in diagonale in una direzione o nell'altra mentre la fotocamera o il soggetto si spostano da un lato all'altro."
      ],
      correctAnswer: "La \u201cstorta\u201d, l'immagine si piega in diagonale in una direzione o nell'altra mentre la fotocamera o il soggetto si spostano da un lato all'altro."
    },
     {
      id:191,
      question: "Cosa \u00e8 lo spatial aliasing?",
      answers: [
        "\u201cAlias spaziale\u201d, I pixel adiacenti verticalmente vengono campionati in violazione del teorema di campionamento, quando il movimento della videocamera o dell'oggetto \u00e8 troppo rapido"
      ],
      correctAnswer: "\u201cAlias spaziale\u201d, I pixel adiacenti verticalmente vengono campionati in violazione del teorema di campionamento, quando il movimento della videocamera o dell'oggetto \u00e8 troppo rapido"
    },
    {
      id:192,
      question: "Cosa \u00e8 il temporal aliasing?",
      answers: [
        "(inclusa l'esposizione parziale): se il flash della fotocamera si attiva solo per una parte del tempo di esposizione, l'illuminazione del flash potrebbe essere presente solo per alcune file di pixel in una determinata cornice \u2022 illuminazione fluorescente, \u2022 effetti strobo, \u2022 fulmini, \u2022 movimento molto veloce / scoppi di luce"
      ],
      correctAnswer: "(inclusa l'esposizione parziale): se il flash della fotocamera si attiva solo per una parte del tempo di esposizione, l'illuminazione del flash potrebbe essere presente solo per alcune file di pixel in una determinata cornice \u2022 illuminazione fluorescente, \u2022 effetti strobo, \u2022 fulmini, \u2022 movimento molto veloce / scoppi di luce"
    },
     {
      id:193,
      question: "L\u2019illuminazione fluorescente causa problemi di temporal aliasing?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:194,
      question: "I sensori ottici standard film frame che misura hanno?",
      answers: [
        "35 mm"
      ],
      correctAnswer: "35 mm"
    },
     {
      id:195,
      question: "Nel involucro del sensore CMOS, a cosa serve l\u2019elemento piezoeletrico?",
      answers: [
        "Ad eseguire la pulizia."
      ],
      correctAnswer: "Ad eseguire la pulizia."
    },
     {
      id:196,
      question: "A cosa serve un low pass filtro, chiamato anche anti-aliasing o \u201cblur\u201d(sfocatura)?",
      answers: [
        "Serve per eliminare il problema della sfocatura da moir\u00e9 ci\u00f2 che effettivamente raggiunge il sensore."
      ],
      correctAnswer: "Serve per eliminare il problema della sfocatura da moir\u00e9 ci\u00f2 che effettivamente raggiunge il sensore."
    },
    {
      id:197,
      question: "Cosa \u00e8 il Moire pattern?",
      answers: [
        "\u00c8 una sfocatura che si verifica quando una scena o un oggetto che viene fotografato contiene dettagli ripetitivi (come linee, punti, ecc.) Che superano la risoluzione del sensore"
      ],
      correctAnswer: "\u00c8 una sfocatura che si verifica quando una scena o un oggetto che viene fotografato contiene dettagli ripetitivi (come linee, punti, ecc.) Che superano la risoluzione del sensore"
    },
    {
      id:198,
      question: "A cosa servono i filtri ottici?",
      answers: [
        "trasmettere la luce con particolari propriet\u00e0 come una o pi\u00f9 lunghezza d'onda (colore), una polarizzazione, ne attenua l'intensit\u00e0"
      ],
      correctAnswer: "trasmettere la luce con particolari propriet\u00e0 come una o pi\u00f9 lunghezza d'onda (colore), una polarizzazione, ne attenua l'intensit\u00e0"
    },
     {
      id:199,
      question: "Attraverso il filtro polarizzatore in una immagine \u00e8 possibile vedere il riflesso?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
    {
      id:200,
      question: "A cosa serve l\u2019uso del filtro polarizzatore in biometria?",
      answers: [
        "L\u2019uso del polarizzatore nelle impronte senza contatto (latenti) permette una migliore vista dei ridge."
      ],
      correctAnswer: "L\u2019uso del polarizzatore nelle impronte senza contatto (latenti) permette una migliore vista dei ridge."
    },
     {
      id:201,
      question: "A cosa serve un filtro multi banda?",
      answers: [
        "Con un solo filtro possiamo permettere il passaggio di diverse bande che ci interessano"
      ],
      correctAnswer: "Con un solo filtro possiamo permettere il passaggio di diverse bande che ci interessano"
    },
     {
      id:202,
      question: "I canali RGB possono essere usati come filtri?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
    {
      id:203,
      question: "Rimuovendo il filtro no IR si ottiene un sensore utile in vicino infrarosso?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:204,
      question: "Il filtro cut-off scambiatore IR con attacco obiettivo integrato consente il vero funzionamento diurno / notturno (TDN) con i chipset DPS Pixim?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:205,
      question: "Sensore di imaging multispettrale ha funzionalit\u00e0 di sicurezza avanzate?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:206,
      question: "Sensore di imaging multispettrale fino a che profondit\u00e0 pu\u00f2 scansionare?",
      answers: [
        "4 mm"
      ],
      correctAnswer: "4 mm"
    },
    {
      id:207,
      question: "A cosa servono le lenti",
      answers: [
        "A mandare sul sensore molta pi\u00f9 luce"
      ],
      correctAnswer: "A mandare sul sensore molta pi\u00f9 luce"
    },
     {
      id:208,
      question: "Cosa \u00e8 la profondit\u00e0 di campo?",
      answers: [
        "Intervallo di distanze dell'oggetto su cui l'immagine \u00e8 sufficientemente ben messa a fuoco, ovvero intervallo per cui il cerchio di sfocatura \u00e8 inferiore alla risoluzione del sensore di imaging."
      ],
      correctAnswer: "Intervallo di distanze dell'oggetto su cui l'immagine \u00e8 sufficientemente ben messa a fuoco, ovvero intervallo per cui il cerchio di sfocatura \u00e8 inferiore alla risoluzione del sensore di imaging."
    },
     {
      id:209,
      question: "Quando una immagine \u00e8 sufficientemente ben messa a fuoco?",
      answers: [
        "Quando ha una sufficiente profondit\u00e0 di campo"
      ],
      correctAnswer: "Quando ha una sufficiente profondit\u00e0 di campo"
    },
    {
      id:210,
      question: "Quali sono i problemi con le lenti?",
      answers: [
        "Vignetting (vignettatura), abberazzione cromatica, aberrazione sferica."
      ],
      correctAnswer: "Vignetting (vignettatura), abberazzione cromatica, aberrazione sferica."
    },
     {
      id:211,
      question: "Come si pu\u00f2 rimediare all\u2019aberrazione sferica?",
      answers: [
        "Chiudere diaframma, inserire lenti correttive, inserire lenti asferiche."
      ],
      correctAnswer: "Chiudere diaframma, inserire lenti correttive, inserire lenti asferiche."
    },
    {
      id:212,
      question: "Come sono composte le lenti liquide?",
      answers: [
        "Sono composte da Due fluidi isodensi contenuti al suo interno che ne modificano la curvatura a seconda della tensione elettrica che li attraversa, riuscendo cos\u00ec a risolvere il problema della messa a fuoco in ottica piccole"
      ],
      correctAnswer: "Sono composte da Due fluidi isodensi contenuti al suo interno che ne modificano la curvatura a seconda della tensione elettrica che li attraversa, riuscendo cos\u00ec a risolvere il problema della messa a fuoco in ottica piccole"
    },
     {
      id:213,
      question: "Con le lenti liquide a che velocit\u00e0 si pu\u00f2 regolare diaframma e magnificazione?",
      answers: [
        "30 FPS"
      ],
      correctAnswer: "30 FPS"
    },
    {
      id:214,
      question: "Quale \u00e8 il campo di fuoco delle lenti liquide?",
      answers: [
        "5 cm \u2013 infinito"
      ],
      correctAnswer: "5 cm \u2013 infinito"
    },
     {
      id:215,
      question: "Nel magnificazione a 2 lenti, come avviene la procedura?",
      answers: [
        "l'immagine formata dal primo obiettivo \u00e8 l'oggetto per il secondo obiettivo."
      ],
      correctAnswer: "l'immagine formata dal primo obiettivo \u00e8 l'oggetto per il secondo obiettivo."
    },
   {
    id:216,
      question: "Cosa \u00e8 lo zoom?",
      answers: [
        "Una magnificazione Variabile"
      ],
      correctAnswer: "Una magnificazione Variabile"
    },
     {
      id:217,
      question: "Lo zoom \u00e8 utile in tutte le applicazioni di sicurezza?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
    {
      id:218,
      question: "Nello zoom ottico la lunghezza focale pu\u00f2 variare?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:219,
      question: "Lo zoom ottico ingrandisce?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
    {
      id:220,
      question: "Lo Zoom digitale ingrandisce",
      answers: [
        "Falso, scala la immagine senza aggiungere informazione"
      ],
      correctAnswer: "Falso, scala la immagine senza aggiungere informazione"
    },
     {
      id:221,
      question: "Quali sono i parametri per leggere lo zoom?",
      answers: [
        "Escursione focale, Luminosit\u00e0 dell\u2019obbiettivo, fattore di ingrandimento."
      ],
      correctAnswer: "Escursione focale, Luminosit\u00e0 dell\u2019obbiettivo, fattore di ingrandimento."
    },
     {
      id:222,
      question: "Quali sono i parametri di misurazione dell\u2019escursione focale nello zoom?",
      answers: [
        "10-80 mm"
      ],
      correctAnswer: "10-80 mm"
    },
     {
      id:223,
      question: "Quali sono i parametri di luminosit\u00e0 dell\u2019obbiettivo nello zoom?",
      answers: [
        "Varia da 1,3 dalla focale di 10 mm a 1,8 di quella da 80 mm"
      ],
      correctAnswer: "Varia da 1,3 dalla focale di 10 mm a 1,8 di quella da 80 mm"
    },
     {
      id:224,
      question: "Quali sono i parametri di ingrandimento nello zoom?",
      answers: [
        "7X, quindi 7 x 10 mm = 70 mm"
      ],
      correctAnswer: "7X, quindi 7 x 10 mm = 70 mm"
    },
     {
      id:225,
      question: "Fino a quanto possono arrivare le focali di arrivo?",
      answers: [
        "660 mm"
      ],
      correctAnswer: "660 mm"
    },
     {
      id:226,
      question: "Le lenti liquide possono essere utilizzate nella video sorveglianza?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:227,
      question: "Le lenti liquide possono essere utilizzate nella biometria senza contatto?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:228,
      question: "Un\u2019obbiettivo per una fotocamera pu\u00f2 contenere fino a 15 elementi?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:229,
      question: "Nell\u2019impronta contactless (senza contatto), cosa \u00e8 possibile osservare?",
      answers: [
        "Core visibile, Direzione ridge, Fine riga e biforcazioni visibili"
      ],
      correctAnswer: "Core visibile, Direzione ridge, Fine riga e biforcazioni visibili"
    },
   {
    id:230,
      question: "L\u2019autofocus aggiunge informazione all\u2019immagine?",
      answers: [
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
     {
      id:231,
      question: "Nel galaxy S9 della samsung, Una lente della fotocamera consente allo scanner dell'iride di riconoscere facilmente gli utenti con gli occhiali o quando si trovano in un ambiente troppo buio o troppo scuro?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:232,
      question: "L\u2019obbiettivo di un drone pu\u00f2 avere lenti asferiche?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
    {
      id:233,
      question: "La quantit\u00e0 di luce catturata da un obiettivo:",
      answers: [
        "\u00e8 proporzionale all'area dell'apertura."
      ],
      correctAnswer: "\u00e8 proporzionale all'area dell'apertura."
    },
    {
      id:234,
      question: "Se due fotocamere di dimensioni e lunghezze focali diverse hanno lo stesso angolo di visione e la stessa area di apertura, raccolgono la stessa quantit\u00e0 di luce dalla scena",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
    {
      id:235,
      question: "L\u2019obbiettivo a fuoco di una distanza di 1, 5, 20 metri, l\u2019apertura del diaframma e la lunghezza focale cambia?",
      answers: [
        "Falso, il diaframma sar\u00e0 sempre f/8 e lunghezza focale 70"
      ],
      correctAnswer: "Falso, il diaframma sar\u00e0 sempre f/8 e lunghezza focale 70"
    },
    {
      id:236,
      question: "In fotografia, Cosa \u00e8 uno stop?",
      answers: [
        "Uno stop \u00e8 il raddoppio o la met\u00e0 della quantit\u00e0 di luce lasciata entrare quando si scatta una foto"
      ],
      correctAnswer: "Uno stop \u00e8 il raddoppio o la met\u00e0 della quantit\u00e0 di luce lasciata entrare quando si scatta una foto"
    },
     {
      id:237,
      question: "Gli stops dipendono da:",
      answers: [
        "Velocit\u00e0 dell'otturatore, Velocit\u00e0 ISO, Diametro dell'apertura"
      ],
      correctAnswer: "Velocit\u00e0 dell'otturatore, Velocit\u00e0 ISO, Diametro dell'apertura"
    },
    {
      id:238,
      question: "Quale \u00e8 l\u2019effetto del teleobbiettivo?",
      answers: [
        "Pi\u00f9 stringi sul tuo soggetto, minore profondit\u00e0 di campo avrai in foto"
      ],
      correctAnswer: "Pi\u00f9 stringi sul tuo soggetto, minore profondit\u00e0 di campo avrai in foto"
    },
    {
      id:239,
      question: "\u00c8 possibile compensare la distanza con focale ma senza deformazioni?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
     {
      id:240,
      question: "Per la sorveglienza quale focale serve?",
      answers: [
        "14 mm \u2013 20 mm"
      ],
      correctAnswer: "14 mm \u2013 20 mm"
    },
    {
      id:241,
      question: "Per la sorveglienza con volto quale focale serve?",
      answers: [
        "24 mm \u2013 35 mm"
      ],
      correctAnswer: "24 mm \u2013 35 mm"
    },
     {
      id:242,
      question: "Per riconoscere il volto quale focale serve?",
      answers: [
        "35 \u2013 70 mm"
      ],
      correctAnswer: "35 \u2013 70 mm"
    },
     {
      id:243,
      question: "Per l\u2019iride quale focale serve?",
      answers: [
        "70 mm \u2013 600 mm"
      ],
      correctAnswer: "70 mm \u2013 600 mm"
    },
     {
      id:244,
      question: "Un sistema biometrico vede come un umano?",
      answers: [
        "Falso",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
     {
      id:245,
      question: "Quanti megapixel pu\u00f2 avere lo zoom di una videocamera?",
      answers: [
        "1 \u2013 8 Megapixel"
      ],
      correctAnswer: "1 \u2013 8 Megapixel"
    },
     {
      id:246,
      question: "Il ROI (Region of interest), pu\u00f2 migliorare:",
      answers: [
        "pi\u00f9 framerate, meno errori di processing, algoritmi pi\u00f9 veloci."
      ],
      correctAnswer: "pi\u00f9 framerate, meno errori di processing, algoritmi pi\u00f9 veloci."
    },
     {
      id:247,
      question: "Come viene impostato il ROI?",
      answers: [
        "Si Parte dal sensore CMOS con alta risoluzione e si imposta il ROI in base alla inquadratura e alla funzione"
      ],
      correctAnswer: "Si Parte dal sensore CMOS con alta risoluzione e si imposta il ROI in base alla inquadratura e alla funzione"
    },
     {
      id:248,
      question: "Cosa \u00e8 Intervallo dinamico (o range dinamico, dall'inglese dynamic range)?",
      answers: [
        "\u00e8 l'intervallo tra il valore massimo possibile e quello minimo di una grandezza variabile."
      ],
      correctAnswer: "\u00e8 l'intervallo tra il valore massimo possibile e quello minimo di una grandezza variabile."
    },
     {
      id:249,
      question: "Quanti DB servono per vedere un volto in ogni condizione? /La fotocamera panasonic con il super dynamic range a quanti DB pu\u00f2 arrivare?",
      answers: [
        "144DB"
      ],
      correctAnswer: "144DB"
    },
     {
      id:250,
      question: "L\u2019esposizione Multipla (multiple exposure) permette esposizione di sole e ombre?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:251,
      question: "L\u2019esposizione Multipla (multiple exposure) permette illuminazione notturna",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:252,
      question: "L\u2019esposizione Multipla (multiple exposure) permette di riprendere pi\u00f9 soggetti?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:253,
      question: "L\u2019esposizione Multipla (multiple exposure) permette una Simultanea acquisizione di due immagini con diverso tempo di esposizione (exposure time)?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:254,
      question: "A cosa serve l\u2019HDR (High Dynamic Range)?",
      answers: [
        "Serve nelle immagini, per Riprodurre Una gamma dinamica (di colore) maggiore Di quella disponibile dal Sensore nel singolo fotogramma"
      ],
      correctAnswer: "Serve nelle immagini, per Riprodurre Una gamma dinamica (di colore) maggiore Di quella disponibile dal Sensore nel singolo fotogramma"
    },
     {
      id:255,
      question: "Quale \u00e8 lo scopo del HDR?",
      answers: [
        "Realizzare un range di illuminazione simile a quello dell\u2019occhio umano e Avere Dati Utili da Regioni ad alta e bassa Luminosit\u00e0 Nella immagine evitando Saturazione e rumore."
      ],
      correctAnswer: "Realizzare un range di illuminazione simile a quello dell\u2019occhio umano e Avere Dati Utili da Regioni ad alta e bassa Luminosit\u00e0 Nella immagine evitando Saturazione e rumore."
    },
     {
      id:256,
      question: "Nella multi integration mode \u00e8 possibile riprendere oggetti in veloce movimento?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:257,
      question: "Nella multi integration mode, l\u2019analisi della velocit\u00e0 di cosa tiene conto?",
      answers: [
        "Lunghezza nel tempo e distanza ricoperta dall\u2019oggetto in movimento"
      ],
      correctAnswer: "Lunghezza nel tempo e distanza ricoperta dall\u2019oggetto in movimento"
    },
    {
      id:258,
      question: "Nella fotografia Macro, Il pacchetto di circuiti integrati, quanto \u00e8 pi\u00f9 alto, rispetto al circuitocircuito su cui \u00e8 montato?",
      answers: [
        "2,5 mm"
      ],
      correctAnswer: "2,5 mm"
    },
    {
      id:259,
      question: "Nelle macro a F/32, ogni oggetto \u00e8 all\u2019interno del DOF?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:260,
      question: "A F/32 le scritte sul pacchetto IC sono notevolmente pi\u00f9 morbide di quelle in f / 5?",
      answers: [
        "Vero, a causa della diffrazione."
      ],
      correctAnswer: "Vero, a causa della diffrazione."
    },
     {
      id:261,
      question: "Le immagini di una macro sono utili al riconoscimento delle impronte biometriche?",
      answers: [
        "Falso",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
     {
      id:262,
      question: "Il frame rate (frequenza fotogrammi )\u00e8 utile come mezzo anti frode?",
      answers: [
        "Vero, usa un photoplethysmograph remoto (rPPG)"
      ],
      correctAnswer: "Vero, usa un photoplethysmograph remoto (rPPG)"
    },
    {
      id:263,
      question: "Le Video camere CCD soffrono del problema di jello effect o vibrazioni?",
      answers: [
        "Falso",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
     {
      id:264,
      question: "l'uso di luce verde aumenta la nitidezza dei ridge?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:265,
      question: "Cosa \u00e8 l\u2019inferenza statistica?",
      answers: [
        "\u00e8 il procedimento per cui si inducono le caratteristiche di una popolazione dall'osservazione di una parte di essa (detta 'campione') mediante un esperimento casuale (aleatorio)"
      ],
      correctAnswer: "\u00e8 il procedimento per cui si inducono le caratteristiche di una popolazione dall'osservazione di una parte di essa (detta 'campione') mediante un esperimento casuale (aleatorio)"
    },
     {
      id:266,
      question: "L\u2019EER(eqal error rate), come viene considerato?",
      answers: [
        "Come inferenza statistica"
      ],
      correctAnswer: "Come inferenza statistica"
    },
    {
      id:267,
      question: "In biometria per misurare dei risultati, \u00e8 meglio l\u2019inferenza statistica o il calcolo delle probabilit\u00e0?",
      answers: [
        "Inferenza statistica"
      ],
      correctAnswer: "Inferenza statistica"
    },
     {
      id:268,
      question: "Se non ho dati, per calcolare degli istogrammi, posso usare dei volontari?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:269,
      question: "Quando si verificano errori di FNM (false not match)?",
      answers: [
        "Quando un certo numero di persone appartenenti al gruppo dei genuini sono sotto la soglia T e quindi non saranno autorizzati dando luogo ad errori di False Non-Match (FNM)."
      ],
      correctAnswer: "Quando un certo numero di persone appartenenti al gruppo dei genuini sono sotto la soglia T e quindi non saranno autorizzati dando luogo ad errori di False Non-Match (FNM)."
    },
     {
      id:270,
      question: "Come viene calcolato il FNMR",
      answers: [
        "FNMR(T) = FNM(T) / Totale_Genuini"
      ],
      correctAnswer: "FNMR(T) = FNM(T) / Totale_Genuini"
    },
     {
      id:271,
      question: "Quando si verificano errori di false match?",
      answers: [
        "Quando una parte degli impostori hanno valori di match sopra la soglia T e quindi saranno autorizzati dando luogo ad errori di False Match"
      ],
      correctAnswer: "Quando una parte degli impostori hanno valori di match sopra la soglia T e quindi saranno autorizzati dando luogo ad errori di False Match"
    },
    {
      id:272,
      question: "Come viene calcolato il FMR?",
      answers: [
        "FMR(T) = FM(T) / Totale_Impostori"
      ],
      correctAnswer: "FMR(T) = FM(T) / Totale_Impostori"
    },
     {
      id:273,
      question: "FMR e FNMR possono essere considerate distribuzioni?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:274,
      question: "il numero di numero di persone appartenenti al gruppo dei genuini sono sotto la soglia T (FNR) deve essere calcolato come un integrale della porzione di curva dei genuini fino alla soglia T?",
      answers: [
        "Parzialmente vero, Queste formule si applicano solo se si conoscono le distribuzioni pn e pm altrimenti le approssimo con gli istogrammi e i conteggi"
      ],
      correctAnswer: "Parzialmente vero, Queste formule si applicano solo se si conoscono le distribuzioni pn e pm altrimenti le approssimo con gli istogrammi e i conteggi"
    },
     {
      id:275,
      question: "La curva DET e la curva ROC mostrano le stesse informazioni?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
    {
      id:276,
      question: "Come \u00e8 definita la probabilit\u00e0 di errore?",
      answers: [
        "p= P(errore) = P( FM(T) ) + P( FNM(T) )"
      ],
      correctAnswer: "p= P(errore) = P( FM(T) ) + P( FNM(T) )"
    },
     {
      id:277,
      question: "Come possono essere I classificatori di riconoscimento in biometria?",
      answers: [
        "Binari e multiclasse"
      ],
      correctAnswer: "Binari e multiclasse"
    },
     {
      id:278,
      question: "Quale \u00e8 la differenza tra classificatore binario e multiclasse?",
      answers: [
        "Il binario se riconosce un oggetto risponde Yes/no, il multiclasse invece riconosce direttamente che oggetto \u00e8."
      ],
      correctAnswer: "Il binario se riconosce un oggetto risponde Yes/no, il multiclasse invece riconosce direttamente che oggetto \u00e8."
    },
    {
      id:280,
      question: "Gli esperimenti / prove di bernoulli, i risultati delle prove sono indipendenti?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:281,
      question: "Le distribuzioni di Bernoulli, sono utili per DESCRIVE ERRORE in AUTENTICAZIONE e identificazione?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:282,
      question: "Nella binomiale di Bernoulli la distribuzione \u00e8 continua?",
      answers: [
        "Falso",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
     {
      id:283,
      question: "Nella binomiale di Bernoulli se l\u2019errore \u00e8 basso, cosa avviene?",
      answers: [
        "la forma della linea della distribuzione cambia completamente e cade subito verso zero"
      ],
      correctAnswer: "la forma della linea della distribuzione cambia completamente e cade subito verso zero"
    },
    {
      id:284,
      question: "Cosa dice la regola dei 3",
      answers: [
        "Il tasso di errore p per il quale si ha la probabilit\u00e0 di ZERO errori in N prove \u00e8 circa p\u22483/N, per un intervallo di confidenza del 95%."
      ],
      correctAnswer: "Il tasso di errore p per il quale si ha la probabilit\u00e0 di ZERO errori in N prove \u00e8 circa p\u22483/N, per un intervallo di confidenza del 95%."
    },
     {
      id:285,
      question: "Quanto aumentano gli errori se uso un sistema di Verifica (FMR,FNMR) in modalit\u00e0 di Identificazione (FMRN,FNMRN)?",
      answers: [
        "I tassi di errore per i genuini non cambiano"
      ],
      correctAnswer: "I tassi di errore per i genuini non cambiano"
    },
    {
      id:286,
      question: "Cosa dice la regola dei 30?",
      answers: [
        "Per essere sicuro con intervallo di conf. del 90% che il tasso di errore vero sia tra il \u00b130% del tasso di errore osservato ci devono essere almeno 30 errori."
      ],
      correctAnswer: "Per essere sicuro con intervallo di conf. del 90% che il tasso di errore vero sia tra il \u00b130% del tasso di errore osservato ci devono essere almeno 30 errori."
    },
    {
      id:287,
      question: "\u00c8 attualmente possibile Realizzare un Sistema di patter recongnition Che riconosca la Presenza di un Volto a OGNI tipo di immagine?",
      answers: [
        "Falso",
        "Vero"
      ],
      correctAnswer: "Falso"
    },
    {
      id:288,
      question: "I Data Set Partitioning (partizioni di set di dati) a cosa servono?",
      answers: [
        "Valutare le prestazioni di un determinato modello rispetto a una serie di noti problemi standard."
      ],
      correctAnswer: "Valutare le prestazioni di un determinato modello rispetto a una serie di noti problemi standard."
    },
    {
      id:289,
      question: "Di quali problemi soffre il Data set partitioning?",
      answers: [
        "Soffre di problemi di underfitting e overfitting"
      ],
      correctAnswer: "Soffre di problemi di underfitting e overfitting"
    },
   {
    id:290,
      question: "Quando si verifica l'underfitting?",
      answers: [
        "Il underfitting si verifica quando il modello \u00e8 scarsamente adattato ai dati, a causa di errori elevati sia nell'allenamento che nei dati di test (non visti)"
      ],
      correctAnswer: "Il underfitting si verifica quando il modello \u00e8 scarsamente adattato ai dati, a causa di errori elevati sia nell'allenamento che nei dati di test (non visti)"
    },
     {
      id:291,
      question: "Quando si verifica l'Overfitting ?",
      answers: [
        "L'adattamento eccessivo si verifica quando il modello \u00e8 troppo strettamente adattato ai dati offrendo un'elevata precisione ai casi noti ma comportandosi male con i dati invisibili"
      ],
      correctAnswer: "L'adattamento eccessivo si verifica quando il modello \u00e8 troppo strettamente adattato ai dati offrendo un'elevata precisione ai casi noti ma comportandosi male con i dati invisibili"
    },
     {
      id:292,
      question: "Cosa pu\u00f2 generare underfitting?",
      answers: [
        "Usando i dati interamente senza scremarli o la mancanza di dati."
      ],
      correctAnswer: "Usando i dati interamente senza scremarli o la mancanza di dati."
    },
    {
      id:293,
      question: "Cosa genera overfitting?",
      answers: [
        "La continuamente regolamentazione dei pesi del modello per adattarsi meglio ai dati (arresto anticipato!), la mancanza di casi invisibili rende impossibile notare questa situazione, Apprendimento del rumore nei dati"
      ],
      correctAnswer: "La continuamente regolamentazione dei pesi del modello per adattarsi meglio ai dati (arresto anticipato!), la mancanza di casi invisibili rende impossibile notare questa situazione, Apprendimento del rumore nei dati"
    },
     {
      id:294,
      question: "Cosa si pu\u00f2 fare per evitare problemi di underfitting e overfitting?",
      answers: [
        "controllare le prestazioni del modello, evitare l'adattamento eccessivo, avere una stima generalizzabile della qualit\u00e0 del modello ottenuto"
      ],
      correctAnswer: "controllare le prestazioni del modello, evitare l'adattamento eccessivo, avere una stima generalizzabile della qualit\u00e0 del modello ottenuto"
    },
     {
      id:294,
      question: "Come avviene il K-FCV?",
      answers: [
        "1. In k-FCV, il set di dati originale \u00e8 suddiviso casualmente in k partizioni di uguale dimensione 2. Dalle partizioni k, uno viene conservato come dati di convalida per il test del modello e i restanti sottocampioni k - 1 vengono utilizzati per costruire il modello. 3. Dato che abbiamo k partizioni, il processo viene ripetuto k volte con ciascuno dei k sottocampioni usati esattamente una volta come dati di validazione"
      ],
      correctAnswer: "1. In k-FCV, il set di dati originale \u00e8 suddiviso casualmente in k partizioni di uguale dimensione 2. Dalle partizioni k, uno viene conservato come dati di convalida per il test del modello e i restanti sottocampioni k - 1 vengono utilizzati per costruire il modello. 3. Dato che abbiamo k partizioni, il processo viene ripetuto k volte con ciascuno dei k sottocampioni usati esattamente una volta come dati di validazione"
    },
    {
      id:295,
      question: "Quali sono il numero di partizioni pi\u00f9 frequenti di K-FCV?",
      answers: [
        "5 e 10"
      ],
      correctAnswer: "5 e 10"
    },
    {
      id:296,
      question: "Il K-FCV stratificato cosa fa?",
      answers: [
        "Posiziona un numero uguale di campioni di ogni classe su ciascuna partizione per mantenere le distribuzioni di classe uguali in tutte le partizioni",
        "Posiziona un numero uguale di campioni di ogni classe su ciascuna partizione per mantenere le distribuzioni di classe diverse in tutte le partizioni"
      ],
      correctAnswer: "Posiziona un numero uguale di campioni di ogni classe su ciascuna partizione per mantenere le distribuzioni di classe uguali in tutte le partizioni"
    },
     {
      id:297,
      question: "Come avviene il 5 x 2CV??",
      answers: [
        "\u2022 L'intero set di dati \u00e8 partizionato casualmente in due sottoinsiemi A e B. \u2022 Il modello viene inizialmente creato utilizzando A e convalidato con B \u2022 Quindi il processo viene invertito con il modello costruito con B e testato con A \u2022 Questo processo di partizionamento viene ripetuto come desiderato (ad esempio 5 volte) \u2022 la misura delle prestazioni in ogni fase viene aggregata ogni volta che il processo viene ripetuto"
      ],
      correctAnswer: "\u2022 L'intero set di dati \u00e8 partizionato casualmente in due sottoinsiemi A e B. \u2022 Il modello viene inizialmente creato utilizzando A e convalidato con B \u2022 Quindi il processo viene invertito con il modello costruito con B e testato con A \u2022 Questo processo di partizionamento viene ripetuto come desiderato (ad esempio 5 volte) \u2022 la misura delle prestazioni in ogni fase viene aggregata ogni volta che il processo viene ripetuto"
    },
     {
      id:298,
      question: "Come Avviene il LOO?",
      answers: [
        "\u00c8 un caso estremo di k-FCV, k \u00e8 uguale al numero di esempi nel set di dati. In ogni passaggio viene utilizzata solo un'istanza per testare il modello mentre il resto delle istanze viene utilizzato per apprenderlo."
      ],
      correctAnswer: "\u00c8 un caso estremo di k-FCV, k \u00e8 uguale al numero di esempi nel set di dati. In ogni passaggio viene utilizzata solo un'istanza per testare il modello mentre il resto delle istanze viene utilizzato per apprenderlo."
    },
     {
      id:299,
      question: "Come funziona il LOPO?",
      answers: [
        "L\u2019apprendimento di una rete neurale a molti livelli e/o neuroni \u00e8 tale da imparare a memoria soggetti NON dalla caratteristica biometrica che vogliamo impiegare Impara il colore della pelle, la presenza di barba ma non i tratti del volto. L\u2019accuratezza pu\u00f2 arrivare a EER=0 fittiziamente!"
      ],
      correctAnswer: "L\u2019apprendimento di una rete neurale a molti livelli e/o neuroni \u00e8 tale da imparare a memoria soggetti NON dalla caratteristica biometrica che vogliamo impiegare Impara il colore della pelle, la presenza di barba ma non i tratti del volto. L\u2019accuratezza pu\u00f2 arrivare a EER=0 fittiziamente!"
    },
    {
      id:300,
      question: "Il sistema biometrico pu\u00f2 essere considerato come un classificatore?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:301,
      question: "Il sistema biometrico come viene mappato?",
      answers: [
        "\u00abmappa\u00bb 1 vettore in ingresso in 1 intero in uscita"
      ],
      correctAnswer: "\u00abmappa\u00bb 1 vettore in ingresso in 1 intero in uscita"
    },
    {
      id:302,
      question: "Le primitive biometriche come classificatori, per cosa possono essere usate?",
      answers: [
        "Face detection, Fingerprint indexing (indicizazione impronte, arch,loop, whorl),controllo qualit\u00e0, anti-frode"
      ],
      correctAnswer: "Face detection, Fingerprint indexing (indicizazione impronte, arch,loop, whorl),controllo qualit\u00e0, anti-frode"
    },
    {
      id:303,
      question: "Quali sono le component principali del Machine learning?",
      answers: [
        "Rappresentazione, valutazione, ottimizazione."
      ],
      correctAnswer: "Rappresentazione, valutazione, ottimizazione."
    },
     {
      id:304,
      question: "A cosa serve la valutazione nel Machine learning?",
      answers: [
        "A giudicare o preferire un modello piuttosto che un altro"
      ],
      correctAnswer: "A giudicare o preferire un modello piuttosto che un altro"
    },
     {
      id:305,
      question: "A cosa serve l\u2019ottimizzazione nel Machine learning?",
      answers: [
        "A cercare lo spazio dei modelli rappresentati per ottenere valutazioni migliori"
      ],
      correctAnswer: "A cercare lo spazio dei modelli rappresentati per ottenere valutazioni migliori"
    },
     {
      id:306,
      question: "Nell\u2019ottimizzazione del machine learning, come si riduce l\u2019errore di apprendimento?",
      answers: [
        "Andando a modificare i pesi del modello"
      ],
      correctAnswer: "Andando a modificare i pesi del modello"
    },
    {
      id:307,
      question: "Quali tipi di apprendimento esistono?",
      answers: [
        "Esistono apprendimento di tipo deduttivo e induttivo"
      ],
      correctAnswer: "Esistono apprendimento di tipo deduttivo e induttivo"
    },
     {
      id:308,
      question: "Quali sono i tipi di apprendimimento nel machine learning?",
      answers: [
        "Supervisionato, non super visionato, semi supervisionato, reinforcement"
      ],
      correctAnswer: "Supervisionato, non super visionato, semi supervisionato, reinforcement"
    },
     {
      id:309,
      question: "Perch\u00e9 \u00e8 raro usare metodi di apprendimento deduttivi?",
      answers: [
        "E\u2019 pi\u00f9 probabile che ti diano dei dati (anche rumorosi e mancanti) che ti diano un modello del mondo efficace da applicare direttamente."
      ],
      correctAnswer: "E\u2019 pi\u00f9 probabile che ti diano dei dati (anche rumorosi e mancanti) che ti diano un modello del mondo efficace da applicare direttamente."
    },
    {
      id:310,
      question: "Come funziona il reinforcement Learning?",
      answers: [
        "I modelli di apprendimento per rinforzo usano dinamiche opposte come ricompense e punizioni per 'rafforzare' diversi tipi di conoscenza."
      ],
      correctAnswer: "I modelli di apprendimento per rinforzo usano dinamiche opposte come ricompense e punizioni per 'rafforzare' diversi tipi di conoscenza."
    },
     {
      id:311,
      question: "Si pu\u00f2 creare un agente bot con il reinforcement learning?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
    {
      id:312,
      question: "Il reinforcement learning pu\u00f2 essere utilizzato per le impronte?",
      answers: [
        "Vero, pu\u00f2 essere utilizzato per Trovare le minutiae (fine riga, biforcazioni) si pu\u00f2 eseguire percorrendo i ridge in toni di grigio"
      ],
      correctAnswer: "Vero, pu\u00f2 essere utilizzato per Trovare le minutiae (fine riga, biforcazioni) si pu\u00f2 eseguire percorrendo i ridge in toni di grigio"
    },
     {
      id:313,
      question: "In cosa consiste il transfer learning?",
      answers: [
        "Consiste nel passaggio della conoscenza da un modello all\u2019altro"
      ],
      correctAnswer: "Consiste nel passaggio della conoscenza da un modello all\u2019altro"
    },
     {
      id:314,
      question: "In ordine commerciale quale avuto pi\u00f9 successo nelle tipologie di apprendimento?",
      answers: [
        "Supervised, transfer learning, unsupervide, reinforcement learning."
      ],
      correctAnswer: "Supervised, transfer learning, unsupervide, reinforcement learning."
    },
    {
      id:315,
      question: "Il transfer learning permette di apprendere da simulazioni?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
    {
      id:316,
      question: "Il transfer leanring permette di classificare immagini?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
    {
      id:317,
      question: "Il transfer learning permette di estrarre e parsificare contenuti?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:318,
      question: "Quale \u00e8 il workflow (flusso di lavoro/ciclo di vita) del machine learning?",
      answers: [
        "Ottenere i dati, Prepararli e manipolarli, allenare il modello, testare i dati, ottimizzare"
      ],
      correctAnswer: "Ottenere i dati, Prepararli e manipolarli, allenare il modello, testare i dati, ottimizzare"
    },
    {
      id:319,
      question: "Quale \u00e8 il tasso di errore di riconoscimento vocale delle parole attuale?",
      answers: [
        "5%"
      ],
      correctAnswer: "5%"
    },
     {
      id:320,
      question: "Secondo Andrew Ng, quando avverr\u00e0 l'interazione naturale con un computer?",
      answers: [
        "Quando raggiungeremo tassi di errore <1%"
      ],
      correctAnswer: "Quando raggiungeremo tassi di errore <1%"
    },
     {
      id:321,
      question: "\u00c8 utile Forzare il modello di ML a imparare ad usare le caratteristiche discriminatorie generali (biometriche) fra gli individui e non caratteristiche singole caso per caso?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:322,
      question: "Quali sono le pi\u00f9 famose tecniche di computational intellogence (CI)?",
      answers: [
        "Reti neurali, evolutionary computing, fuzzy logic."
      ],
      correctAnswer: "Reti neurali, evolutionary computing, fuzzy logic."
    },
     {
      id:323,
      question: "Come funziona un neurone nelle reti neurali?",
      answers: [
        "Il neurone calcola la somma ponderata dei segnali di input e confronta il risultato con un valore di soglia, \ud835\udf17. Se l'ingresso netto \u00e8 inferiore alla soglia, l'uscita del neurone \u00e8 -1. Ma se l'ingresso netto \u00e8 maggiore o uguale alla soglia, il neurone viene attivato e la sua uscita raggiunge un valore +1."
      ],
      correctAnswer: "Il neurone calcola la somma ponderata dei segnali di input e confronta il risultato con un valore di soglia, \ud835\udf17. Se l'ingresso netto \u00e8 inferiore alla soglia, l'uscita del neurone \u00e8 -1. Ma se l'ingresso netto \u00e8 maggiore o uguale alla soglia, il neurone viene attivato e la sua uscita raggiunge un valore +1."
    },
    {
      id:324,
      question: "Come funziona, la funzione in una rete neurale durante il suo allenamento?",
      answers: [
        "Durante l'allenamento, l'FN \u00e8 costretto a regolare i suoi parametri in modo che la sua risposta ai dati di input si avvicini alla risposta desiderata"
      ],
      correctAnswer: "Durante l'allenamento, l'FN \u00e8 costretto a regolare i suoi parametri in modo che la sua risposta ai dati di input si avvicini alla risposta desiderata"
    },
     {
      id:325,
      question: "Quale \u00e8 la differenza tra machine learning e deep learning?",
      answers: [
        "Nel machine learning dobbiamo dare i dati gi\u00e0 estratti e raffinati al modello, nel deep learning i dati vengono estratti in automatico."
      ],
      correctAnswer: "Nel machine learning dobbiamo dare i dati gi\u00e0 estratti e raffinati al modello, nel deep learning i dati vengono estratti in automatico."
    },
     {
      id:326,
      question: "Gli algoritmi genetici sono utili per ottimizzare i parametri di un sistema complesso?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:327,
      question: "Quale \u00e8 la procedura degli algoritmi genetici?",
      answers: [
        "\u2022 Una serie iniziale di soluzioni casuali \u00e8 classificata in base alla capacit\u00e0 di risolvere il problema attuale \u2022 Le soluzioni migliori vengono quindi incrociate e mutate per formare un nuovo set \u2022 La classificazione e la formazione di nuove soluzioni continua fino a quando non viene trovata una soluzione sufficientemente valida"
      ],
      correctAnswer: "\u2022 Una serie iniziale di soluzioni casuali \u00e8 classificata in base alla capacit\u00e0 di risolvere il problema attuale \u2022 Le soluzioni migliori vengono quindi incrociate e mutate per formare un nuovo set \u2022 La classificazione e la formazione di nuove soluzioni continua fino a quando non viene trovata una soluzione sufficientemente valida"
    },
     {
      id:328,
      question: "Come funziona la logica Fuzzy (sfocata)?",
      answers: [
        "\u2022 Basato sui principi della facolt\u00e0 di ragionamento approssimativo che gli umani usano di fronte all'ambiguit\u00e0 linguistica \u2022 Gli ingressi e le uscite di un sistema fuzzy sono precisi, solo il ragionamento \u00e8 approssimativo"
      ],
      correctAnswer: "\u2022 Basato sui principi della facolt\u00e0 di ragionamento approssimativo che gli umani usano di fronte all'ambiguit\u00e0 linguistica \u2022 Gli ingressi e le uscite di un sistema fuzzy sono precisi, solo il ragionamento \u00e8 approssimativo"
    },
     {
      id:329,
      question: "Come vience calcolato L'output di un sistema fuzzy?",
      answers: [
        "viene calcolato usando: La tecnica MIN-MAX per combinare regole fuzzy e Il metodo centroide per la defuzzificazione."
      ],
      correctAnswer: "viene calcolato usando: La tecnica MIN-MAX per combinare regole fuzzy e Il metodo centroide per la defuzzificazione."
    },
     {
      id:330,
      question: "Su cosa \u00e8 basato un sistema RBS (Sistemi basati su regole)?",
      answers: [
        "\u00c8 Basato sui principi della capacit\u00e0 di ragionamento logico degli esseri umani"
      ],
      correctAnswer: "\u00c8 Basato sui principi della capacit\u00e0 di ragionamento logico degli esseri umani"
    },
     {id:331,
      question: "Quali sono le componenti di una RBS?",
      answers: [
        "Rulebase (regole di base), memoria di lavoro, interprete di regole"
      ],
      correctAnswer: "Rulebase (regole di base), memoria di lavoro, interprete di regole"
    },
     {
      id:332,
      question: "Cosa \u00e8 un agente software?",
      answers: [
        "Un agente software \u00e8 un programma operativo a lungo termine la cui funzione pu\u00f2 essere descritta come esecuzione autonoma di compiti o tracciamento di obiettivi attraverso l'interazione con il suo ambiente."
      ],
      correctAnswer: "Un agente software \u00e8 un programma operativo a lungo termine la cui funzione pu\u00f2 essere descritta come esecuzione autonoma di compiti o tracciamento di obiettivi attraverso l'interazione con il suo ambiente."
    },
     {
      id:333,
      question: "Da cosa \u00e8 composto un agente software?",
      answers: [
        "Memoria e la capacit\u00e0 di agire nel suo mondo basato su di esso, Sensori per percepire informazioni dal suo ambiente, Attuatori per influenzare il mondo esterno, La capacit\u00e0 di sondare le azioni."
      ],
      correctAnswer: "Memoria e la capacit\u00e0 di agire nel suo mondo basato su di esso, Sensori per percepire informazioni dal suo ambiente, Attuatori per influenzare il mondo esterno, La capacit\u00e0 di sondare le azioni."
    },
     {
      id:334,
      question: "Gli Agenti intelligenti possono essere utilizzati per la gestione di complessit\u00e0 in biometria multimodale?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
    {
      id:335,
      question: "Gli Agenti intelligenti possono essere utilizzati per il riconoscimento della pupilla?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
    {
      id:336,
      question: "A cosa serve l\u2019inference engine (motore dell\u2019inferenza)?",
      answers: [
        "\u00c8 Il cuore di un sistema neurale. Controlla il flusso di informazioni nel sistema e avvia l'inferenza sulla base di conoscenze neurali e assicura anche un ragionamento approssimativo."
      ],
      correctAnswer: "\u00c8 Il cuore di un sistema neurale. Controlla il flusso di informazioni nel sistema e avvia l'inferenza sulla base di conoscenze neurali e assicura anche un ragionamento approssimativo."
    },
   {
    id:337,
      question: "un sistema neuro-fuzzy, quali e quanti livelli ha?",
      answers: [
        "In generale, un sistema neuro-fuzzy ha livelli di input e output e tre livelli nascosti che rappresentano funzioni di appartenenza e regole fuzzy."
      ],
      correctAnswer: "In generale, un sistema neuro-fuzzy ha livelli di input e output e tre livelli nascosti che rappresentano funzioni di appartenenza e regole fuzzy."
    },
     {
      id:338,
      question: "Nel KNN, quanto \u00e8 il tempo di allenamento?",
      answers: [
        "Pari a zero",
        "Compreso tra 0 e 1"
      ],
      correctAnswer: "Pari a zero"
    },
    {
      id:339,
      question: "Quale \u00e8 la correctAnswer definizione di K-nearest neighbors",
      answers: [
        "I vicini pi\u00f9 vicini a K di un record x sono punti dati che ha la k minima distanza da x"
      ],
      correctAnswer: "I vicini pi\u00f9 vicini a K di un record x sono punti dati che ha la k minima distanza da x"
    },
     {
      id:340,
      question: "Di quali problemi di classificazione soffre il KNN?",
      answers: [
        "Problemi di ridimensionamento"
      ],
      correctAnswer: "Problemi di ridimensionamento"
    },
     {
      id:341,
      question: "In KNN, la distanza metrica booleana di quanto sar\u00e0?",
      answers: [
        "In KNN, la distanza metrica booleana di quanto sar\u00e0?"
      ],
      correctAnswer: "In KNN, la distanza metrica booleana di quanto sar\u00e0?"
    },
     {
      id:342,
      question: "In KNN con dimensione di set di dati ridotto, \u00e8 pi\u00f9 performante?",
      answers: [
        "Vero",
        "Falso"
      ],
      correctAnswer: "Vero"
    },
     {
      id:343,
      question: "Quali livelli sfruttano gli algoritmi di deep learning?",
      answers: [
        "usano vari livelli di unit\u00e0 non lineari a cascata dove ciascun livello successivo utilizza l'uscita del livello precedente come input per svolgere compiti di estrazione di caratteristiche trasformazione."
      ],
      correctAnswer: "usano vari livelli di unit\u00e0 non lineari a cascata dove ciascun livello successivo utilizza l'uscita del livello precedente come input per svolgere compiti di estrazione di caratteristiche trasformazione."
    },
     {
      id:344,
      question: "Nel deep learning quali tipi di algoritmi possiamo avere?",
      answers: [
        "Sia supervisionato che non supervisionato."
      ],
      correctAnswer: "Sia supervisionato che non supervisionato."
    },
     {
      id:345,
      question: "Nel deep learning i livelli sono espressi dal supervisore?",
      answers: [
        "Falso, sono creati automaticamente dal sistema"
      ],
      correctAnswer: "Falso, sono creati automaticamente dal sistema"
    },
    {
      id:346,
      question: "Nel deep learning, da dove vengono derivate le caratteristiche di pi\u00f9 alto livello?",
      answers: [
        "Vengono derivate da quelle di pi\u00f9 basso livello"
      ],
      correctAnswer: "Vengono derivate da quelle di pi\u00f9 basso livello"
    },
     {
      id:347,
      question: "Nel deep learning I livelli multipli corrispondono a differenti livelli di astrazione?",
      answers: [
        "Vero e formano una gerarchia di concetti."
      ],
      correctAnswer: "Vero e formano una gerarchia di concetti."
    },
/*
    "fatte": [
      41,
      204,
      119,
      213,
      141,
      290,
      246,
      182,
      192,
      256,
      168,
      73,
      53,
      176,
      82,
      328,
      131,
      116,
      7,
      89,
      196,
      277,
      6,
      255,
      220,
      335,
      12,
      338,
      114,
      210,
      86,
      69,
      217,
      311,
      275,
      71,
      31,
      285,
      231,
      94,
      212,
      296,
      299,
      95,
      102,
      135,
      155,
      241,
      133,
      22,
      283,
      219,
      306,
      218,
      266,
      235,
      265,
      123,
      257,
      55,
      85,
      271,
      149,
      201,
      304,
      264,
      300,
      346,
      179,
      13,
      251,
      138,
      315,
      198,
      10,
      39,
      34,
      278,
      152,
      25,
      269,
      162
    ]*/

  ],
};
